<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategori: Doa | Pandu van Java]]></title>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/categories/doa/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/"/>
  <updated>2013-04-23T13:20:22+07:00</updated>
  <id>http://nurulhuda.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nurul Huda]]></name>
    <email><![CDATA[elhuda34@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Doa Dijauhkan dari Kesedihan, Malas, dan Hutang]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-dijauhkan-dari-malas/"/>
    <updated>2013-02-26T18:01:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-dijauhkan-dari-malas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p class="arab">
اَللهُمَّ اِنِّي اَعُوْذُبِكَ مِنَ الْهَمِّ وَالْحَزَنَ وَاَعُوْذُبِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَاَعُوْذُبِكَ مِنَ الْجُبْنِ وَالْبُخْلِ وَاَعُوْذُبِكَ مِن غَلَبَةِ الدَّيْنِ وَقَهْرِ الرِّجَالِ.
</p>

<p><em>Artinya:<br />
Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepadaMu dari kegundahan dan kesedihan, aku berlindung kepadaMu dari sifat lemah dan Malas, aku berlindung kepadaMu dari sifat penakut dan bakhil, aku berlindung kepadamu dari himpitan hutang dan penindasan orang.</em></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Quote of The Day]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-pagi/"/>
    <updated>2013-02-13T08:29:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-pagi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>Tuhan yang terkasih,</p></p><p><p>Terima kasih atas kesempatan untuk memulai satu awal yang baik lagi hari ini.</p></p><p><p>Mohon bantulah aku untuk mengalahkan kecenderunganku untuk menunda, agar aku lebih bersegera melakukan yang baik bagiku, bagi keluargaku, dan bagi semua yang kulayani.</p></p><p><p>Jika aku cepat menyelesaikan pekerjaanku, akan banyak yang kuhasilkan, dan semoga itu adalah alasan bagi besarnya rezeki yang Kau limpahan kepadaku hari ini, esok, dan di masa depanku yang panjang.</p></p><p><p>Aku mohon Kau lembutkan hatiku dengan cintaMu, Kau anggunkan tutur dan tindakanku dengan kewibawaanMu, dan Kau besarkan pengaruhku dengan keperkasaanMu.</p></p><p><p>Jadikanlah aku jiwa bersahaja yang rendah hati, tapi yang besar nilainya bagi kebaikan hidup keluarga dan sesamaku.</p></p><p><p>Aamiin</p><footer><strong>Mario Teguh</strong></footer></blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
