<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Pandu van Java]]></title>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/"/>
  <updated>2013-03-23T17:48:46+07:00</updated>
  <id>http://nurulhuda.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nurul Huda]]></name>
    <email><![CDATA[elhuda34@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Menggambar Spirograf di Indesign CS3]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/03/spirograph/"/>
    <updated>2013-03-23T16:06:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/03/spirograph</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/spirograf.png" alt="spirograph" /></p>

<p>Sebaik apapun sebuah aplikasi dibuat, sudah pasti tidak akan bisa memenuhi semua kebutuhan penggunanya yang berbeda-beda latar belakang dan kebutuhannya. Untuk itulah aplikasi-aplikasi besar semacam Adobe Indesign menyediakan sarana berupa <em>script engine</em>. Dengan adanya sarana tersebut pengguna bisa membuat program kecil sesuai dengan kebutuhannya. Program kecil inilah yg disebut dengan script.</p>

<p>Script akan sangat berguna ketika 1) kita harus melakukan suatu pekerjaan yang berulang-ulang dan 2) ketika kita tidak mungkin melakukan pekerjaan tsb secara manual. Sebagai contoh, untuk membuat gambar spirograf seperti gambar di atas bisa dibilang tidak mungkin jika dilakukan secara manual.
<!-- more --></p>

<p>Kali ini aku mempersembahkan sebuah script untuk menggambar spirograf di Indesign CS3. Sebetulnya script ini adalah karya saudara saya, Peter Kahrel. Hehehe… Aku hanya membuat <em>interface</em>-nya saja supaya lebih mudah digunakan. Kamu bisa mengunduh script tsb <a href="http://nurulhuda.github.com/downloads/code/spirograph.jsx">di sini</a>. Caranya: klik kanan pada link tsb lalu pilih “Save link as…”. Jangan lupa komentarnya ya….</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tutorial Script InDesign CS3]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/03/menggambar-garis/"/>
    <updated>2013-03-14T12:26:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/03/menggambar-garis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="menggambar-garis">Menggambar Garis</h1>

<p>Sebelum mempelajari cara menggambar garis dengan script, terlebih dahulu saya mengajak anda untuk mengingat sejenak pelajaran Matematika SD Kelas VI, yaitu mengenai ruas garis. Ruas garis AB adalah sebuah ruas garis yang menghubungkan titik A dan titik B. Jadi, untuk menggambar suatu garis terlebih dahulu kita harus menentukan koordinat titik A dan B.</p>

<p>Halaman Indesign pada dasarnya adalah sebuah bidang koordinat dimana titik (0, 0) terletak pada sudut kiri atas <em>(default)</em>. Jika koordinat titik A adalah (25, 30) itu artinya titik A berada 25 mm dari sisi kiri dan 30 mm dari sisi atas (dengan asumsi <em>measurement unit</em> yang digunakan adalah milimeter).</p>

<p>Sekarang kita akan menggambar garis dengan script. Sebagai contoh, saya akan menggambar garis yang menghubungkan titik (25, 30) dan titik (150, 60). Berikut kodenya:</p>

<!-- more -->

<div class="bogus-wrapper"><notextile><figure class="code"><figcaption><span> (graphicline.jsx)</span> <a href="http://nurulhuda.github.com/downloads/code/graphicline.jsx">download</a></figcaption>
 <div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class="line-number">1</span>
<span class="line-number">2</span>
<span class="line-number">3</span>
<span class="line-number">4</span>
</pre></td><td class="code"><pre><code class="js"><span class="line"><span class="kd">var</span> <span class="nx">myDoc</span> <span class="o">=</span> <span class="nx">app</span><span class="p">.</span><span class="nx">activeDocument</span><span class="p">;</span>
</span><span class="line"><span class="kd">var</span> <span class="nx">myPage</span> <span class="o">=</span> <span class="nx">myDoc</span><span class="p">.</span><span class="nx">pages</span><span class="p">[</span><span class="mi">0</span><span class="p">];</span>
</span><span class="line"><span class="kd">var</span> <span class="nx">myLine</span> <span class="o">=</span> <span class="nx">myPage</span><span class="p">.</span><span class="nx">graphicLines</span><span class="p">.</span><span class="nx">add</span><span class="p">();</span>
</span><span class="line"><span class="nx">myLine</span><span class="p">.</span><span class="nx">geometricBounds</span> <span class="o">=</span> <span class="k">new</span> <span class="nb">Array</span><span class="p">(</span><span class="mi">30</span><span class="p">,</span> <span class="mi">25</span><span class="p">,</span> <span class="mi">60</span><span class="p">,</span> <span class="mi">150</span><span class="p">);</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div>

<h3 id="penjelasan">Penjelasan:</h3>

<ul>
  <li>Pada baris 1, variabel myDoc mengacu pada dokumen Indesign yang sedang aktif.</li>
  <li>Pada baris 2, variabel myPage mengacu pada halaman pertama dokumen yang sedang aktif tersebut. Angka 0 pada pernyataan <code>myDoc.pages[0]</code> berarti halaman pertama. Jika diganti dengan angka 1 berarti halaman kedua, dan seterusnya.</li>
  <li>Pada baris 3, pernyataan <code>myPage.graphicLines.add()</code> bisa diartikan: tambahkan sebuah garis <em>(graphicLine)</em> pada halaman <em>myPage</em> kemudian berikan hasilnya pada variabel myLine. Sampai disini, sebuah garis telah tergambar pada pojok kiri atas halaman Indesign. Namun posisi dan ukurannya belum sesuai dengan yang kita harapkan.</li>
  <li>Pada baris 4, properti <em>geometricBounds</em> dari objek myline kita beri nilai berupa array dari koordinat titik awal dan titik akhir. Perhatikan bahwa koordinat ditulis dalam format (y1, x1, y2, x2).</li>
  <li>Sebelum menjalankan script ini, pastikan dokumen telah menggunakan satuan milimeter.</li>
</ul>

<p>Sampai disini dulu…. Jangan lupa komentarnya ya….<br />
Pada tulisan berikutnya akan saya bahas mengenai cara mengatur warna, ketebalan garis, dll.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sedekah Luar Biasa]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/03/sedekah-luar-biasa/"/>
    <updated>2013-03-09T13:45:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/03/sedekah-luar-biasa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sebagian kita selalu merasa khawatir ketika menginfakkan harta kita ke jalan yang benar. Infak di sini bisa jadi merupakan nafkah wajib untuk anak dan istri, menunaikan zakat maal (harta) atau mengeluarkan harta untuk sedekah sunnah. Selalu khawatir dalam hati kalau-kalau harta itu berkurang. Secara kuantitas bisa jadi berkurang, namun ingatlah bahwa bisa jadi dengan harta yang kita keluarkan tadi akan membuat harta kita semakin barokah, bahkan boleh jadi Allah ganti di dunia dengan harta yang melimpah, atau kita dianugerahi sifat qona’ah (merasa cukup). Lebih dari itu, Allah memberi janji akan menggandakan amalan kebaikan kita di akhirat. Yang terakhir tentu kenikmatan yang luar biasa dibanding dengan nikmat dunia.</p>

<p>Allah Ta’ala berfirman:</p>

<blockquote>
  <p>“Barangsiapa memberi pinjaman kepada Allah dengan pinjaman yang baik, maka Allah akan melipatgandakan balasan pinjaman itu untuknya dan dia akan memperoleh pahala yang banyak” (QS. Al Hadid: 11). </p>
</blockquote>

<!-- more -->

<p>‘Umar bin Khottob mengatakan bahwa yang dimaksud dengan ayat ini adalah berinfaq di jalan Allah. Ada pula yang mengatakan bahwa maksud ayat ini adalah memberi nafkah pada keluarga. Yang tepat sebagaimana yang dikatakan oleh Ibnu Katsir bahwa yg dimaksudkan dengan ayat ini adalah berinfaq di jalan Allah secara umum (baik itu di jalan Allah atau menafkahi keluarga) dengan niat yg ikhlas dan tekad yg jujur, ini semua tercakup dalam ayat di atas.</p>

<p>Ayat di atas semisal dengan firman Allah Ta’ala:</p>

<blockquote>
  <p>“Siapakah yang mau memberi pinjaman kepada Allah, pinjaman yang baik (menafkahkan hartanya di jalan Allah), maka Allah akan melipatgandakan pembayaran kepadanya dengan lipat ganda yang banyak. Dan Allah menyempitkan dan melapangkan (rezki) dan kepada-Nya-lah kamu dikembalikan” (QS. Al Baqarah: 245)</p>
</blockquote>

<p>Suatu kisah yang bisa jadi pelajaran bagi kita seorang pengusaha agar jangan pernah khawatir mengeluarkan harta untuk nafkah wajib, zakat atau pun sedekah yang sunnah. Lihatlah kisah tentang sahabat Abud Dahdaa Al Anshori berikut.</p>

<p>‘Abdullah bin Mas’ud menceritakan bahwa tatkala turun ayat di atas (surat Al Hadid ayat 11), Abud Dahdaa Al Anshori mengatakan, “Wahai Rasulullah, apakah Allah menginginkan pinjaman dari kami?” Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallammenjawab, “Betul, wahai Abud Dahdaa.”</p>

<p>Kemudian Abud Dahdaa pun berkata, “Wahai Rasulullah, tunjukkanlah tanganmu.”</p>

<p>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam pun menyodorkan tangannya. Abud Dahdaa pun mengatakan, “Aku telah memberi pinjaman pada Rabbku kebunku. Kebun tersebut memiliki 600 pohon kurma.”</p>

<p>Ummud Dahda, istri dari Abud Dahdaa bersama keluarganya berada di kebun tersebut, lalu Abud Dahdaa datang dan berkata, “Wahai Ummud Dahdaa!” “Iya,” jawab istrinya. Abud Dahdaa berkata, “Keluarlah dari kebun ini. Aku baru saja memberi pinjaman kebun ini pada Rabbku.” Dalam riwayat lain, Ummud Dahdaa menjawab, “Engkau telah beruntung dengan penjualanmu, wahai Abud Dahdaa.”</p>

<p>Ummu Dahda pun pergi dari kebun tadi, begitu pula anak-anaknya. Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam pun terkagum dengan Abud Dahdaa. Beliau shallallahu ‘alaihi wa sallam mengatakan, “Begitu banyak tandan anggur dan harum-haruman untuk Abud Dahdaa di surga.” Dalam lafazh yang lain dikatakan, “Begitu banyak pohon kurma untuk Abu Dahdaa di surga. Akar dari tanaman tersebut adalah mutiara dan yaqut (sejenis batu mulia).” (Riwayat ini adalah riwayat yang shahih, dikeluarkan oleh Abdu bin Humaid dalam Muntakhob dan Ibnu Hibban dalam Mawarid Zhoma’an. Lihat Tafsir Al Qur’an Al ‘Azhim, 13/414-415)</p>

<p>Subhanallah… Adakah di antara kaum muslimin saat ini yang bisa memberi pinjaman di jalan Allah seperti ini?</p>

<p>Lihatlah betapa banyak harta yang dikeluarkan oleh Abud Dahdaa. Itu bukanlah investasi yang sedikit. Iya benar-benar yakin bahwa harta yang ia keluarkan tidak akan sia-sia. Karena barangsiapa yang memberi pinjaman pada Allah (artinya bersedekah di jalan Allah), maka Allah akan melipatgandakan balasan dan ia akan memperoleh pahala yang banyak. Dan tentu kita masih ingat bersama bahwa Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,</p>

<blockquote>
  <p>“Sedekah tidaklah mengurangi harta.” (HR. Muslim no. 2558, dari Abu Hurairah)</p>
</blockquote>

<p>Tidak perlu khawatir dengan infak Anda karena Allah-lah Yang Maha Pemberi Rizki. Allah Ta’ala berfirman,</p>

<blockquote>
  <p>“Dan barang apa saja yang kamu nafkahkan, maka Allah akan menggantinya dan Dia-lah Pemberi rezki yang sebaik-baiknya.” (QS. Saba’: 39) </p>
</blockquote>

<p>Lihatlah bagaimanakah penjelasan yang amat menarik dari Ibnu Katsir rahimahullah mengenai ayat ini. Beliau mengatakan, <em>“Selama engkau menginfakkan sebagian hartamu pada jalan yang Allah perintahkan dan jalan yang dibolehkan, maka Allah-lah yang akan memberi ganti pada kalian di dunia, juga akan memberi ganti berupa pahala dan balasan di akhirat kelak.”</em> (Tafsir Al Qur’an Al ‘Azhim, 11/293)</p>

<p>Sumber: <a href="http://motivatweet.com/2013/02/sedekah-luar-biasa.php">motivatweet.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Doa Dijauhkan dari Kesedihan, Malas, dan Hutang]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-dijauhkan-dari-malas/"/>
    <updated>2013-02-26T18:01:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-dijauhkan-dari-malas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p class="arab">
اَللهُمَّ اِنِّي اَعُوْذُبِكَ مِنَ الْهَمِّ وَالْحَزَنَ وَاَعُوْذُبِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَاَعُوْذُبِكَ مِنَ الْجُبْنِ وَالْبُخْلِ وَاَعُوْذُبِكَ مِن غَلَبَةِ الدَّيْنِ وَقَهْرِ الرِّجَالِ.
</p>

<p><em>Artinya:<br />
Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepadaMu dari kegundahan dan kesedihan, aku berlindung kepadaMu dari sifat lemah dan Malas, aku berlindung kepadaMu dari sifat penakut dan bakhil, aku berlindung kepadamu dari himpitan hutang dan penindasan orang.</em></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tutorial InDesign CS3: Find/Change dengan GREP]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/indesign-regexp/"/>
    <updated>2013-02-20T08:03:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/indesign-regexp</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>GREP merupakan cara menemukan teks pada sebuah dokumen dengan menggunakan rumus <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">regular expression (regexp)</a>. Dengan GREP, pencarian dan penggantian teks dapat dilakukan dengan sangat efektif. Sebagai contoh, saya pernah menerima naskah dari penulis dengan format seperti ini:
<!-- more --></p>

<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/berantakan.jpg" /></p>

<p>Berantakan ya? Padahal format yang benar seharusnya seperti ini.</p>

<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/rapi.jpg" /></p>

<p>Apa yang akan anda lakukan dengan naskah dari penulis tersebut? Cara paling
mudah tentu saja dengan menekan tombol Enter pada setiap pilihan b, c, dan d. 
Kalau jumlah soal ada 30, berapa kali anda harus menekan tombol Enter? 
Berapa lama waktu yang anda butuhkan? Tidak efektif bukan? Capek deh…</p>

<p>Cara paling cepat untuk mengatasi masalah di atas adalah dengan Find/Change. Caranya? Terlebih dahulu kita tentukan rumus/<em>pattern</em> dari teks yang 
akan kita cari. Kalau kita perhatikan, naskah dari penulis tsb memiliki 
pola yang <em>ajeg</em>, yaitu:<br />
beberapa spasi diikuti huruf b, c, atau d, diikuti tanda baca titik, 
diikuti spasi atau kadang tidak ada spasi, diikuti teks jawaban</p>

<p>Pola di atas kalau kita terjemahkan ke dalam <em>pattern</em> regexp adalah sbb:</p>

<p><code>\s+([bcd])\.\s*</code></p>

<p>Penjelasan dari rumus di atas adalah:</p>

<ul>
  <li><code>\s</code> artinya spasi (dapat berupa tab atau spasi)</li>
  <li><code>+</code> artinya ‘satu atau lebih’</li>
  <li><code>[bcd]</code> artinya huruf b, c, atau d</li>
  <li>tanda kurung ‘()’ maksudnya simpan teks yg ditemukan ke dalam variabel.
Nantinya, nilai variabel ini dapat diakses dengan simbol $1</li>
  <li><code>\.</code> artinya karakter titik ‘.’</li>
  <li><code>\s</code> artinya spasi (dapat berupa tab atau spasi)</li>
  <li><code>*</code> artinya ‘nol atau lebih’</li>
</ul>

<p>Rumus di atas kira-kira dibaca seperti ini: <em>temukan satu spasi atau lebih yang 
diikuti huruf b, c, atau d yang diikuti titik yang diikuti atau tidak diikuti beberapa spasi.</em></p>

<p>Rumus sudah, sekarang tekan tombol Ctrl+F untuk membuka dialog Find/Change. Klik pada tab GREP. Pada kolom ‘Find what:’ tuliskan rumus regexp di atas,
sedangkan pada kolom ‘Change to:’ tulislah rumus berikut ini:</p>

<p><code>\r$1.\t</code></p>

<p>Keterangan:</p>

<ul>
  <li><code>\r</code> artinya baris baru (sama seperti kita menekan Enter)</li>
  <li><code>$1</code> teks yang ditemukan, dalam hal ini bisa b, c, atau d</li>
  <li><code>.</code>  tanda titik</li>
  <li><code>\t</code> tab</li>
</ul>

<p>rumus di atas kira-kira dibaca: <em>ganti dengan baris baru diikuti huruf b, c, 
atau d diikuti titik diikuti tab.</em></p>

<p>Ok, kalau semua sudah, terakhir adalah tekan tombol ‘Change All’. Mudah bukan?</p>

<p>Semoga bermanfaat..</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kekuatan Dahsyat Tersembunyi di Otak Kanan]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/kekuatan-dahsyat-otak-kanan/"/>
    <updated>2013-02-19T08:18:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/kekuatan-dahsyat-otak-kanan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://nurulhuda.github.com/images/right-brain.jpg" />Ada empat macam genius di muka bumi ini. <strong>Pertama</strong>, genius yang biasa lahir dengan otak normal dan melalui pendidikan formal. Genius seperti itu susah dihasilkan di Indonesia, karena kurikulum yang luar biasa padatnya, keseimbangan antara belajar dan bermain sama sekali timpang. Yang pasti, otak kanan anak sulit berkembang. Akibatnya, daya imaginasi, kreativitas, impian-impian dan karakter yang baik menjadi terhalang. </p>

<p>Genius model <strong>kedua</strong>, yaitu <em>Born to be genius</em>. Ini adalah anak-anak yang memang dilahirkan sudah genius. Salah satu contohnya adalah Marc Yu dari Amerika Setikat. Dalam usia 6 tahun, dia sudah mampu memainkan komposisi-komposisi piano yang sulit, yang biasanya membutuhkan latihan belasan tahun. Dalam penelitian, ketika otak Marc Yu difoto dengan FMRI di Chicago School Of Medicine, lobo temporal otak kanan daerah seninya, ternyata jauh lebih tebal dan warnanya lebih tua daripada otak anak-anak yang normal. Selain Marc Yu, ada juga Chan Siauw Ming, 9 tahun pianis ajaib dari China, kemudian juga Alexender Prior 16 tahun dari AS, komponis / conductor termuda di dunia. Sejak usia 10 tahun, dia sudah membuat komposisi-komposisi musik untuk orkes simponi. Mozart, Chopin, Tchaikovsky, Michel Angelo diduga termasuk kategori di atas. 
<!-- more --></p>

<p>Genius yang <strong>ketiga</strong> yaitu <em>genius among us</em>. Adalah genius yang paling banyak dijumpai di sekitar kita. Genius ini pertama kali ditemukan oleh Dr J Langdon Down pada tahun 1887 dan dikategorikan sebagai <em>savant syndrome</em>. Yakni, suatu kondisi ketidakmampuan mental seseorang, yang diikuti secara kontras oleh kemampuannya yang hebat di bidang-bidang tertentu. </p>

<p>Anak-anak yang menderita autis mempunyai handicap di otak kirinya <em>(Left Brain Injury)</em>, kompensasinya otak kanannya akan lepas dan aktif dengan sendirinya. Anak-anak autis, <em>asperger syndrome, down syndrome, cerebal palsy, dyslexia, F.T.D., william syndrome</em> ternyata banyak yang memiliki kemampuan luar biasa di bidang matematika, seni, astronomi, <em>calender calculating</em>, <em>photograph memory</em>, dan lain-lain. Penelitian dari Dr Darold A Treffet dari Wisconsin University, beserta teman-temannya sejak tahun 1970 menemukan, ribuan kasus mengenai kemampuan hebat anak-anak ini. Sebagai contoh adalah Trevor Tao berasal dari Australia. Dia seorang anak autis. Berkat perjuangan gigih ibunya, dia bisa belajar di sekolah umum. Ibunya berperan sekali dalam mendidik Trevor. Dari anak autis yang tak berdaya, sampai mendapat gelar doktor dalam bidang matematika di usianya yang ke 25 di Adelaide University. Stephen Wiltshire lahir di London 1974. Di usia 3 tahun sudah divonis sebagai anak autis. Ia mengalami kesulitan berbicara sampai usianya menginjak 9 tahun. Pada umur 12 tahun kemampuan <em>photograph memory</em> dan melukisnya ditemukan oleh Prof Margaret Hewson. Ia dididik dan berhasil menyelesaikan studi arsitekturnya. Pada usia 20 tahun ia terbang dengan helikopter di atas kota London selama 15 menit. Ia memotret <em>landmark</em> kota London seluas 16 miles persegi dengan otaknya. Setelah turun dari helikopter Stephen meminta disediakan kanvas ukuran 4 x 16 meter. Ia mulai melukis selama 1 minggu penuh ribuan gedung bertingkat di London itu dengan ketepatan dan tingkat akurasi yang tinggi. Kemampuan <em>photograph memory</em>-nya menghantar Stephen Wiltshire menjadi kaya raya. </p>

<p>Banyak sekali penyandang autis mempunyai kemampuan <em>calender calculator</em>, yaitu menebak nama hari. Yang paling fenomenal adalah George Finn, remaja autis asal New York yang dalam hitungan detik dapat menebak dengan tepat, bahwa tanggal 6 Juni tahun 91.360 (abad ke 920) jatuh pada hari Jumat. Thomas Fuller lahir di Afrika Selatan, penyandang autis umur 15 tahun ini bisa menebak dengan tepat dalam waktu 30 detik saja, bahwa 70 tahun, 17 hari dan 12 jam sama dengan 2.210.500.800 detik. Daniel Tammet, lahir 1970 di London. Penyandang <em>Asperger Syndrome</em> sekaligus epilepsi ini, waktu menginjak usia remaja punya kemampuan memori dan menghitung yang luar biasa. Waktu dia diberi soal yang tidak dapat dibagi habis, yaitu 13 : 97, dia langsung menuliskan jawabannya sampai 100 desimal di belakang koma dalam waktu 30 detik saja. Leslie Lemke dari USA, penyandang <em>cerebal palsy</em> yang buta sejak lahir dan baru bisa berjalan pada usia 6 tahun. Ibunya memberikan sebuah piano waktu dia berusia 8 tahun. Tiba-tiba terjadi keajaiban, Leslie langsung bisa memainkan lagu Tchaikovsky’s Piano Concerto no 1 dengan sempurna, walau hanya baru sekali mendengar lagu tersebut lewat radio. Tanpa pernah belajar piano, Leslie Lemke kemudian berhasil menjadi pianis profesional yang hebat di jalur klasik maupun jazz. Zhou-Zhou adalah remaja <em>down syndrome</em> dari China yang IQ-nya cuma 30, jadi tergolong idiot. Walaupun tidak pernah belajar musik sepanjang hidupnya, tiba-tiba dia mampu menjadi konduktor hebat pada Orkes Simfoni Nasional China. Zhou-Zhou bersama orkes simfoninya berhasil mengguncang daratan China, Jepang, Amerika Utara dan Benua Eropa. Selama Zhou-Zhou memimpin orkestra, not-notnya betul-betul berterbangan di depan matanya.</p>

<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/zhou-zhou.jpg" title="Zhou-Zhou" /></p>

<p>Sumber: <a href="http://www.suaramerdeka.com/v1/index.php/read/cetak/2012/11/30/207121/Kekuatan-Dahsyat-Tersembunyi-di-Otak-Kanan">www.suaramerdeka.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sifat Setan yang Hebat]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/sifat-setan-yang-hebat/"/>
    <updated>2013-02-16T08:36:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/sifat-setan-yang-hebat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Setan pun punya sifat positif yang layak kita contoh.</p>

<ol>
  <li><strong>Pantang menyerah</strong> <img class="right" src="http://nurulhuda.github.com/images/setan.png" /> <br />Setan memiliki sifat pantang menyerah dalam menggoda manusia. Kita juga seharusnya pantang menyerah dalam menghadapi kesulitan hidup.</li>
  <li><strong>Kreatif</strong> <br />Setan kreatif menciptakan godaan-godaan, selalu kreatif dan penuh ide, dalam menjebak manusia. Ketika setan gagal menggoda manusia dengan suatu cara, maka dia akan mencari cara yang lain. Begitu seterusnya sampai tujuannya berhasil. Begitu pun seharusnya seorang manusia, harus bisa sekreatif mungkin menciptakan suasana dan cara-cara untuk menuju sukses. Jika gagal dengan satu cara, jangan cepat putus asa. Masih ada cara-cara lain yang dapat kita gunakan.</li>
  <li><strong>Konsisten</strong> <br />Setan dari mulai menciptakan pekerjaan tak pernah mengeluh dan putus asa selalu konsisten. Begitu juga manusia harus konsisten dalam berusaha dan menghadapi tantangan.</li>
  <li><strong>Jenius</strong> <br />Setan paling pintar dalam mencari cara agar manusia tergoda. Kita harus pintar mencari celah agar usaha kita, apapun itu, bisa mengantarkan kita kepada keadaan yang kita impikan.</li>
  <li><strong>Tanpa pamrih</strong> <br />Setan bekerja 24 jam sehari tanpa <em>overcharge</em>. Kita pun seharusnya bekerja dengan semangat tanpa memikirkan <em>overcharge</em> waktu karena kesuksesan adalah untuk kita sendiri.</li>
  <li><strong>Kompak dengan team</strong> <br />Setan saja bisa sangat kompak dengan team, kita juga harus bisa bekerjasama dengan team, jangan bekerja saling sikut dan saling telikung.</li>
</ol>

<p>Tuh kan.. Ayo semangat, jangan sampai kalah sama setan!</p>

<p>disadur dari: <a href="http://www.suksesseumurhidup.com/article-1">SuksesSeumurHidup.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Quote of The Day]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-pagi/"/>
    <updated>2013-02-13T08:29:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-pagi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Tuhan yang terkasih,</p><p>Terima kasih atas kesempatan untuk memulai satu awal yang baik lagi hari ini.</p><p>Mohon bantulah aku untuk mengalahkan kecenderunganku untuk menunda, agar aku lebih bersegera melakukan yang baik bagiku, bagi keluargaku, dan bagi semua yang kulayani.</p><p>Jika aku cepat menyelesaikan pekerjaanku, akan banyak yang kuhasilkan, dan semoga itu adalah alasan bagi besarnya rezeki yang Kau limpahan kepadaku hari ini, esok, dan di masa depanku yang panjang.</p><p>Aku mohon Kau lembutkan hatiku dengan cintaMu, Kau anggunkan tutur dan tindakanku dengan kewibawaanMu, dan Kau besarkan pengaruhku dengan keperkasaanMu.</p><p>Jadikanlah aku jiwa bersahaja yang rendah hati, tapi yang besar nilainya bagi kebaikan hidup keluarga dan sesamaku.</p><p>Aamiin</p><footer><strong>Mario Teguh</strong></footer></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mengapa Jendela pada Menara ATC Dibuat Miring?]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/menara-atc/"/>
    <updated>2013-02-06T17:36:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/menara-atc</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/Air_Traffic_Control.jpg" class="left" width="287" height="290" alt="Air_Traffic_Control.jpg" />Setiap bandara yang ada di dunia memiliki rancangan yang beragam. Namun ternyata ada satu kesamaan, yaitu jendela pada menara ATC <em>(Air Traffic Control)</em> selalu dibuat miring. Mengapa? Banyak orang beranggapan bahwa jendela itu dibuat begitu supaya tidak memantulkan sinar matahari yang dapat menyilaukan pandangan pilot. Kalau anda juga beranggapan seperti ini, anda keliru. Karena bangunan-bangunan di sekitarnya toh memiliki jendela yang dibuat tegak lurus.</p>

<p>Ternyata kemiringan kaca jendela ini untuk kepentingan pengamat yang berada di dalam tower. Jika kaca dibuat tegak lurus, kaca itu akan memantulkan semua objek yang ada di depannya, misalnya layar monitor, lampu, dll. Pengamat tidak boleh terganggu dengan pantulan-pantulan cahaya seperti itu. Maka kaca jendela dibuat miring menghadap ke langit-langit yang bercat hitam.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.lifeslittlemysteries.com/360-why-do-air-traffic-control-towers-have-slanted-windows.html">lifeslittlemysteries.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Cara Gila Menjadi Wirausahawan Sukses]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/5-cara-gila/"/>
    <updated>2013-02-06T15:11:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/5-cara-gila</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" alt="5 Cara Gila Menjadi Wirausahawan Sukses" src="http://www.inginbisnis.com/wp-content/uploads/2013/02/Cara-Gila-Menjadi-Wirausahawan-Sukses.jpg" height="272" width="306" />Banyak pertanyaan sederhana mengenai bagaimana untuk menjadi seorang pelaku bisnis yang sukses. Jawabannya sebenarnya ada banyak tergantung dari usaha yang dijalankannya, tetapi secara umum jika ingin sukses seorang wirausahawan harus “gila” ketika masuk dalam dunia bisnis. Apa saja kegilaan yang harus dimiliki? Silakan baca di bawah ini.
<!-- more --></p>

<ul>
  <li><strong>Berani Berkhayal Hingga Ujung Langit</strong><br />
Membuat suatu produk barang atau jasa tidak selalu menciptakan hal-hal yang benar-benar baru, tetapi bisa berinovasi dengan berdasarkan ide guna mengembangkan yang sudah ada. Untuk itu seseorang perlu untuk berkhayal dan bermimpi hingga pada hal yang tidak mungkin karena dari sanalah ide muncul dan berusaha untuk direalisasikan. Seperti orang-orang sukses terdahulu mereka membuat suatu produk baru atau pengembangan yang menarik berdasarkan khayalan.</li>
  <li><strong>Berani Beda</strong><br />
Dalam dunia bisnis sah-sah saja jika seorang pelaku usaha melakukan segala sesuatu yang cenderung unik dan aneh menurut pandangan orang. Dari produk hingga gaya pemasaran yang berbeda dibandingkan dengan cara-cara umum biasanya mendatangkan keuntungan tersendiri. Hal itu disebabkan punya daya tarik tersendiri hingga membuat orang penasaran dan ingin tahu.</li>
  <li><strong>Berani Gagal</strong><br />
Seseorang bisa dikatakan wirausahawan yang ulet adalah orang yang berani gagal, otomatis efek dari kegagalan itu salah satunya dipermalukan orang lain akibat terlalu spkelutaif dalam menjalankan bisnis. Setiap kegagalan bukan akhir dari hidup seseorang untuk mempertahankan eksistensi hidupnya. Tetapi kegagalan adalah cara paling ekstrim dalam mempelajari segala sesuatu yang salah agar bisa diperbaiki pada masa mendatang agar bisa meraih kesuksesan.</li>
  <li><strong>Berani Malu</strong><br />
Memasarkan suatu produk seringkali memerlukan cara-cara baru agar lebih efektif, dan biasanya teknik pemasaran yang tidak lazim akan membuat anda seperti mempermalukan diri di depan orang banyak. Tetapi perlu diingin bahwa banyak cara-cara pemasaran saat ini yang dulunya dianggap aneh namun setelah gaya marketing tersebut sukses akhirnya banyak ditiru orang dan menjadi suatu hal yang biasa.</li>
  <li><strong>Berani Rugi</strong><br />
Tidak selamanya dalam menjalankan usaha itu akan mendapatkan keuntungan secara terus menerus, pasti pada suatu saat akan jatuh dengan membawa efek kerugian bisnis yang bervariasi. Selain itu juga harus berani melakukan pengeluaran lebih ketika menemukan kesempatan atau peluang untuk mengembangkan bisnis.</li>
</ul>

<p>Sumber: <a href="http://www.inginbisnis.com/tipsbisnis/5-cara-gila-menjadi-wirausahawan-sukses">inginbisnis.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tahun Kabisat]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/tahun-kabisat/"/>
    <updated>2013-02-04T10:51:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/tahun-kabisat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tahun kabisat adalah sebuah tahun syamsiah dimana pada tahun tersebut jumlah harinya adalah 366 hari, bukan 365.</p>

<p>Satu tahun syamsiah tidak secara persis terdiri dari 365 hari, tetapi 365 hari 5 jam 48 menit 45,1814 detik. Jika hal ini tidak dihiraukan, maka setiap 4 tahun akan kekurangan hampir 1 hari (tepatnya 23 jam 15 menit 0,7256 detik).</p>

<p>Maka untuk mengkompensasi hal ini, setiap 4 tahun sekali (tahun yang bisa dibagi 4), diberi 1 hari ekstra: 29 Februari. Tetapi karena 5 jam 48 menit 45,1814 detik kurang dari 6 jam, maka tahun-tahun yang bisa dibagi 100 (seperti tahun 1900), bukan tahun kabisat, kecuali bisa dibagi dengan 400 (seperti tahun 2000).
<!-- more --></p>

<h3 id="algoritma">Algoritma</h3>

<p>Terdapat algoritma mudah untuk menentukan apakah suatu tahun termasuk tahun kabisat atau bukan, yaitu sebagai berikut:</p>

<ul>
  <li>Jika angka tahun itu habis dibagi 400, maka tahun itu sudah pasti tahun kabisat.</li>
  <li>Jika angka tahun itu tidak habis dibagi 400 tetapi habis dibagi 100, maka tahun itu sudah pasti <strong>bukan</strong> merupakan tahun kabisat.</li>
  <li>Jika angka tahun itu tidak habis dibagi 400, tidak habis dibagi 100 akan tetapi habis dibagi 4, maka tahun itu merupakan tahun kabisat.</li>
  <li>Jika angka tahun tidak habis dibagi 400, tidak habis dibagi 100, dan tidak habis dibagi 4, maka tahun tersebut bukan merupakan tahun kabisat.</li>
</ul>

<p>Berdasarkan algoritma di atas, kita dapat membuat sebuah fungsi pada aplikasi MS Excel sebagai berikut.</p>

<div class="bogus-wrapper"><notextile><figure class="code"><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class="line-number">1</span>
<span class="line-number">2</span>
<span class="line-number">3</span>
<span class="line-number">4</span>
<span class="line-number">5</span>
<span class="line-number">6</span>
<span class="line-number">7</span>
<span class="line-number">8</span>
<span class="line-number">9</span>
<span class="line-number">10</span>
<span class="line-number">11</span>
<span class="line-number">12</span>
<span class="line-number">13</span>
<span class="line-number">14</span>
<span class="line-number">15</span>
<span class="line-number">16</span>
<span class="line-number">17</span>
<span class="line-number">18</span>
<span class="line-number">19</span>
<span class="line-number">20</span>
<span class="line-number">21</span>
<span class="line-number">22</span>
<span class="line-number">23</span>
<span class="line-number">24</span>
<span class="line-number">25</span>
</pre></td><td class="code"><pre><code class=""><span class="line">Public Function CEKKABISAT(myRange As Range) As String
</span><span class="line">    Dim tahun As Variant
</span><span class="line">    Dim kabisat As Boolean
</span><span class="line">    
</span><span class="line">    tahun = myRange.Value
</span><span class="line">    If tahun Mod 4 = 0 Then
</span><span class="line">        If tahun Mod 100 = 0 Then
</span><span class="line">            If tahun Mod 400 = 0 Then
</span><span class="line">                kabisat = True
</span><span class="line">            Else
</span><span class="line">                kabisat = False
</span><span class="line">            End If
</span><span class="line">        Else
</span><span class="line">            kabisat = True
</span><span class="line">        End If
</span><span class="line">    Else
</span><span class="line">        kabisat = False
</span><span class="line">    End If
</span><span class="line">    
</span><span class="line">    If kabisat Then
</span><span class="line">        CEKKABISAT = "Kabisat"
</span><span class="line">    Else
</span><span class="line">        CEKKABISAT = "Bukan Kabisat"
</span><span class="line">    End If
</span><span class="line">End Function</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div>

<p>Salin kode di atas ke dalam modul MS Excel. Selanjutnya fungsi di atas dapat digunakan dengan cara sebagai berikut. Dengan asumsi angka tahun berada pada range “A1”, ketikkan formula berikut pada range “B1”.</p>

<p><code>=CEKKABISAT(A1)</code></p>

<p>Selain membuat fungsi sendiri, kita juga bisa menggunakan fungsi bawaan MS Excel sebagai berikut. Dengan asumsi angka tahun berada pada range “A1”, ketikkan formula berikut pada range “B1”.</p>

<p><code>=IF(MOD(A1,4)=0,IF(MOD(A1,100)=0,IF(MOD(A1,400)=0,"Kabisat","Bukan Kabisat"),"Kabisat"),"Bukan Kabisat")</code></p>

<p>Sumber: <a href="http://id.wikipedia.org/wiki/Tahun_Kabisat">id.wikipedia.org</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Es Lolipop Buah Semangka]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/es-lolipop/"/>
    <updated>2013-01-31T10:42:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/es-lolipop</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/es-buah.JPG" alt="Es Lolipop" /></p>

<!-- more -->
<p>Bahan:</p>

<ul>
  <li>3 gelas semangka yang telah dihancurkan (kira-kira 1/4 s.d 1/2 bagian semangka)</li>
  <li>1/2 gelas bluberi segar</li>
  <li>1/2 gelas stroberi segar, cincang</li>
  <li>1 buah kiwi, kupas dan iris tipis-tipis</li>
  <li>1 peach atau nektarin, potong dadu</li>
  <li>segenggam ceri segar, cincang</li>
</ul>

<p>Potong buah semangka menjadi potongan kecil-kecil kemudian blender sampai halus. Sisihkan.</p>

<p>Siapkan cetakan es lolipop (jumlahnya bervariasi tergantung pada ukuran cetakan). Isi masing-masing cetakan dengan buah segar cincang. Kemudian tuangkanlah semangka yang telah halus sampai cetakan penuh. Masukkan stik es krim ke masing-masing cetakan. Masukkan ke dalam freezer selama sekitar 6 s.d. 8 jam hingga membeku.</p>

<p>Buah semangka dapat diganti dengan melon atau blewah. Sebaiknya gunakan semangka tanpa biji. Pilihlah buah-buahan dengan warna yang kontras supaya es lolipop tampak lebih cantik. </p>

<p>Supaya mudah mengeluarkan es dari cetakan, terlebih dahulu celupkan cetakan ke dalam air hangat selama beberapa detik. Selamat mencoba!</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ciptakan Jalanmu]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/ciptakan-jalanmu/"/>
    <updated>2013-01-31T08:49:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/ciptakan-jalanmu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ada orang yang berkata kepada saya, “Pak, saya sudah rutin sedekah, kok rezeki tak juga datang?” Yang lain merajuk, “Kakek, saya sudah minta ridho orang tua, tapi kok bisnisnya hasilnya masih pas-pasan melulu?”  Nah, ada yang lebih seru lagi, dia protes “Om, saya dhuha gak pernah telat tapi rezeki kok masih seret?”</p>

<p>Perlu dipahami bahwa sedekah, ridho orang tua, dhuha dan lain-lain itu hanyalah pelicin datangnya rezeki. Anda harus terlebih dahulu menciptakan jalan untuk lewatnya rezeki. Selalu tanyakan pada diri Anda, “Melalui jalur apa kira-kira Sang Maha Pemberi Rezeki menggelontorkan rezekinya kepada saya?”</p>

<p>Tanyakan juga pada diri Anda, “Bila melalui pekerjaan saat ini, pantaskah saya meminta rezeki dalam bentuk uang senilai satu milyar padahal saya bergaji di bawah 10 juta setiap bulan?” Kalau jawabnya “tidak pantas”, lanjutkan pertanyaannya, “Kira-kira jalan apa yang perlu saya ciptakan agar pantas dan cukup menampung uang sebanyak itu?”</p>

<!-- more -->
<p>Bagi Anda yang berbisnis, ajukanlah pertanyaan, “Apakah bisnis saya sudah siap mengelola dana yang berlimpah? Wadah apa yang perlu saya siapkan bila Allah menggelontokan dana yang berlimpah? Apakah saya sudah menyiapkan jejaring dan juga SDM yang siap mengelola dana besar?”</p>

<p>Ayo ciptakan banyak jalan agar rezeki yang datang bisa memilih lewat jalan mana rezeki bisa datang kepada Anda. Jangan berharap rezeki besar bila jalan yang Anda siapkan adalah “jalan setapak”. Kecuali, bila Anda memang sadar memilih jalan setapak tetapi jumlahnya sangat banyak dan ada dimana-mana.</p>

<p>Ayo merenung sejenak, “Kira-kira jalan utama mana yang bisa saya andalkan untuk datangnya rezeki yang berlimpah? Selain itu, jalur alternatif mana saja yang bisa menjadi jalan rezeki sampai ke tangan saya? Dan, jalan setapak mana yang itu juga memperlancar aliran rezeki lancar datang meghampiri saya?”</p>

<p>Bila Anda tidak menciptakan jalannya, jangan berharap Anda mendapatkan rezeki dalam jumlah yang berlimpah. Ayo segera ciptakan jalan itu.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.jamilazzaini.com/ciptakan-jalanmu/">jamilazzaini.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mengundang Rezeki yang Tak Terduga]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/mengundang-rezeki/"/>
    <updated>2013-01-16T16:18:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/mengundang-rezeki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p class="arab">
مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَمَن يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَل لَّهُ مَخْرَجاً (٢) وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ &#8230; (٣) 
</p>
  <p>Barangsiapa bertakwa kepada Allah niscaya Dia akan mengadakan baginya jalan keluar. 
Dan memberinya rezeki dari arah yang tiada diduga-duga… (At-Thalaaq: 2-3)</p>
</blockquote>

<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/rupiah.jpg" class="left" width="287" height="191" />Apakah Anda termasuk orang yang berpenghasilan lima belas koma? Maksudnya, bukan lima belas juta koma sekian ratus ribu tapi tanggal 15 sudah koma. Atau, masihkah Anda merasa sudah bekerja keras banting tulang tetapi penghasilan hanya pas-pasan? Anda tidak punya investasi apapun juga sangat sulit bersedekah dalam jumlah besar.</p>

<!-- more -->
<p>Apakah Anda juga termasuk orang yang sudah bisa menebak dengan akurat berapa penghasilan Anda bulan ini? Apabila jawabannya ya, waspadalah karena rezeki Anda sudah bisa ditakar alias diukur.</p>

<p>Selain rezeki yang sudah bisa diukur, saya yakin Anda pun berharap ada rezeki yang datang dari arah yang tidak diduga-duga. Apakah itu bisa? Jawabnya, bisa!</p>

<p>Bagaimana caranya? Sebelum saya memberitahu bagaimana caranya, Anda harus yakin dulu bahwa janji Sang Maha itu pasti. Dia tak pernah ingkar janji. Apa-apa yang sudah dijanjikan oleh-Nya melalui Kitab Suci dan rasul-Nya itu pasti. Termasuk janji Allah dalam urusan rezeki, juga pasti.</p>

<p>Nah, bagaimana janji-Nya agar rezeki datang ke kita dari arah yang tidak diduga-duga? <strong>Pertama</strong>, Anda harus bertakwa kepada Allah. Janji-Nya di dalam Al Qur’an surat At-Thalaaq: 2-3: <em>”… Barangsiapa bertakwa kepada Allah niscaya Dia akan mengadakan baginya jalan keluar. Dan memberinya rezeki dari arah yang tiada diduga-duga…“</em></p>

<p>Bawa Dia dan tunduklah kepada-Nya dimanapun Anda berada. Dia ada bukan hanya di tempat ibadah. Dia ada bukan hanya saat pernikahan dan kematian. Dia ada bukan hanya saat kita berdoa. Dia ada di setiap waktu, tempat dan keadaan. Dia juga melihat, mendengar dan mengetahui apapun yang kita lakukan. Dia selalu bersama kita, itulah inti takwa.</p>

<p><strong>Kedua</strong>, bertaubatlah. Di dalam hadis yang diriwayatkan oleh Abu Dawud, Rasulullah bersabda, <em>”… Barangsiapa memperbanyak mohon ampunan (bertaubat) maka Allah akan membebaskannya dari kedukaan, memberinya jalan keluar bagi kesempitannya, dan memberinya rezeki dari arah yang tidak diduga-duganya.”</em></p>

<p>Berapa kali Anda mohon ampunan Allah dalam satu hari? Nabi, orang yang paling dicintai-Nya, sedikitnya 70 kali mohon ampun dalam satu hari. Apakah kita lebih baik atau lebih suci dibandingkan Nabi? Tentu tidak, maka sungguh sangat wajar bila kita mohon ampun jauh lebih banyak dibandingkan Nabi.</p>

<p>Tingkatkanlah takwa Anda, bersegera dan sering-seringlah memohon ampun kepada Sang Maha, maka rezeki tak terduga akan segera menghampiri Anda. Janji-Nya tak pernah meleset. Janji-Nya 100 persen pasti. Anda tidak percaya? Kalau Anda tidak percaya, maka wajar hidup Anda masih sering sulit dan sangat jarang mendapat rezeki halal dari arah yang tak terduga.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.jamilazzaini.com/">jamilazzaini.com</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Kualitas Pensil]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/pensil/"/>
    <updated>2013-01-15T09:00:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/pensil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/evt110519071200327.jpg" class="left" width="287" height="179" />Pensil diciptakan pertama kali pada tahun 1564. Berawal dari ditemukannya sebuah tambang grafit (karbon hitam) di Borrowdale, Cumbria, Inggris. Grafit murni itu digergaji menjadi lembaran dan kemudian dipotong menjadi batang-batang persegi. Batang grafit kemudian disatukan dengan batang kayu sebagai pemegang, jadilah pensil. Inggris sempat memonopoli produksi pensil karena tambang grafit hanya ada di Inggris.</p>

<!-- more -->
<p>Orang Jerman pernah mencoba memproduksi batang grafit yang terbuat dari grafit bubuk, tetapi tidak praktis. Pada tahun 1795, Nicholas Jacques Conte (seorang perwira Perancis pada angkatan perang Napoleon) mematenkan metode modern pembuatan pensil. Conte mencampur bubuk grafit dengan tanah liat untuk membuat batang grafit. Dengan mengubah rasio antara grafit dan tanah liat, kekerasan grafit yang dihasilkan pun akan bervariasi.</p>

<p>Kata “pensil” sendiri berasal dari bahasa Latin “penicillus” yang berarti <em>“little tail”</em> - nama kuas kecil yang digunakan orang-orang Romawi kuno sebagai alat tulis. Grafit (dari bahasa Yunani yang berarti “menulis”) dianalisis secara kimiawi pada tahun 1779 oleh KW Scheele dan diberi nama pada tahun 1789 oleh AG Werner.</p>

<p>Terlepas dari sejarah penemuannya, pensil sebenarnya mempunyai 5 kualitas unggulan yang bisa kita ambil sebagai pelajaran dalam kehidupan.</p>

<ol>
  <li>Pensil dapat menjadi pengingat. Pensil bisa menghasilkan tulisan yang indah karena ada tangan yang menggerakkannya. Demikian pula dengan kita. Kita bisa menghasilkan sesuatu yang hebat pasti karena ada “tangan” yang menggerakkan kita. Dialah Allah swt yang selalu membimbing kita sesuai dengan ajaran-ajarannya.</li>
  <li>Setelah dipakai beberapa lama, biasanya pensil akan kehilangan ketajamannya alias menjadi tumpul. Di saat seperti inilah pensil membutuhkan peruncing. Peruncing itu seakan membuat pensil menderita. Tapi setelah itu pensil akan menjadi tajam kembali. Demikian pula dengan kita. Allah akan menempa manusia dengan kesulitan-kesulitan, karena hanya dengan itu manusia akan menjadi kuat dan tahan banting. Ingat! Tidak ada keberhasilan yang bisa diraih oleh orang yang lemah.</li>
  <li>Pensil selalu memberi kita kesempatan untuk menggunakan penghapus sebagai upaya memperbaiki kesalahan. Setiap orang pasti pernah membuat kesalahan. Memperbaiki kesalahan dalam hidup ini bukanlah hal yang buruk. Itu bahkan membantu kita untuk tetap berada di jalan yang benar.</li>
  <li>Bagian yang paling penting dari sebuah pensil adalah arang yang ada di dalamnya, bukan warnanya atau kayu pembungkusnya. Demikian pula dengan manusia. Kualitas manusia tidak dinilai dari pangkat, jabatan, dan kekayaannya. Melainkan amal perbuatan dan budi pekertinya. Oleh karena itu, kita perlu terus memupuk kekayaan hati dan mental dalam setiap tindakan kita.</li>
  <li>Pensil selalu meninggalkan goresan. Seperti juga manusia, kita harus sadar bahwa setiap perbuatan kita akan meninggalkan kesan dan goresan. Perbuatan yang baik akan meninggalkan kesan yang baik pula. Demikian pula sebaliknya, perbuatan yang buruk akan meninggalkan kesan yang buruk. Oleh karena itu kita harus berhati-hati dalam bertindak. Jangan sampai kita meninggalkan jejak yang buruk yang akan menjadi beban bagi anak cucu kita kelak.</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bookmark]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/bookmark/"/>
    <updated>2013-01-09T12:18:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/bookmark</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://nurulhuda.github.com/images/Book-Bookmark-gonereading.com.jpg" width="287" height="190" alt="" /><em>Bookmark</em> (ind. tanda buku kali ya) adalah sebuah penanda pada buku. Bookmark
biasanya berupa pita kecil berwarna merah. Ada juga yang berupa karton kecil segi 
empat seperti sebuah penggaris. Kadang kita malah mem-<em>bookmark</em> buku kita dengan 
cara melipat sudut halaman buku.</p>

<p>Dengan bookmark kita bisa lebih cepat menemukan sampai dimana terakhir kali kita
membaca buku. Sehingga kita bisa langung melanjutkan membaca buku tanpa perlu
mengingat-ingat “sampai di mana ya?”. Bookmark juga bisa digunakan untuk menandai
bagian-bagian buku yang penting.
<!-- more --></p>

<p>Seiring perkembangan zaman, bookmark tidak hanya digunakan pada buku yang terbuat
dari lembaran-lembaran kertas. Saat ini istilah bookmark digunakan pada semua jenis
dokumen elektronik <em>(ebook)</em>. Fungsi bookmark pada ebook bahkan lebih luwes. Karena
bookmark bisa digunakan untuk menandai setiap bab dan subbab. Sehingga bookmark
bisa menggantikan fungsi daftar isi.</p>

<p>Selain pada ebook, bookmark juga digunakan pada <em>web browser</em>. Situs-situs web 
favorit bisa disimpan dalam bookmark. Jadi, sewaktu-waktu kita ingin mengunjungi
web favorit, tinggal klik pada bookmark. Beres deh. [=]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ubuntu tanpa unity]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/ubuntu-tanpa-unity/"/>
    <updated>2013-01-08T14:42:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/ubuntu-tanpa-unity</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/ubuntu-logo-large.png" class="left" width="170" height="170" alt="Logo Ubuntu" />Tampaknya <em>desktop environment</em> keluaran baru semuanya 
lebih mengedepankan sisi penampilan <em>(appearance)</em>. 
Sebut saja KDE 4, Gnome 3, Unity, Cinamon, dll.
Tampilannya boleh jadi memang canggih tapi beratnya itu loh.
Buat yang komputernya canggih barangkali tidak begitu 
merasakannya. Tapi buat komputerku yg jadul, duhh…. nggak deh.</p>

<p>Aku lebih suka dengan <em>desktop environment</em> yang ringan2 saja seperti Xfce.
So, tanpa ragu2 langsung saja aku <code>apt-get install xubuntu-desktop</code> di Ubuntu.
Dengan Xfce, Ubuntu di komputerku terasa jauh lebih ringan… tuing.. 
tuing.. tuing….</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
