<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Pandu van Java]]></title>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/"/>
  <updated>2013-01-09T12:52:21+07:00</updated>
  <id>http://nurulhuda.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nurul Huda]]></name>
    <email><![CDATA[elhuda34@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[bookmark]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/09/bookmark/"/>
    <updated>2013-01-09T12:18:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/09/bookmark</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Bookmark</em> (ind. tanda buku kali ya) adalah sebuah penanda pada buku. Bookmark
biasanya berupa pita kecil berwarna merah. Ada juga yang berupa karton kecil segi
empat seperti sebuah penggaris. Kadang kita malah mem-<em>bookmark</em> buku kita dengan
cara melipat sudut halaman buku.</p>

<p>Dengan bookmark kita bisa lebih cepat menemukan sampai dimana terakhir kali kita
membaca buku. Sehingga kita bisa langung melanjutkan membaca buku tanpa perlu
mengingat-ingat &#8220;sampai di mana ya?&#8221;. Bookmark juga bisa digunakan untuk menandai
bagian-bagian buku yang penting.</p>

<p>Seiring perkembangan zaman, bookmark tidak hanya digunakan pada buku yang terbuat
dari lembaran-lembaran kertas. Saat ini istilah bookmark digunakan pada semua jenis
dokumen elektronik <em>(ebook)</em>. Fungsi bookmark pada ebook bahkan lebih luwes. Karena
bookmark bisa digunakan untuk menandai setiap bab dan subbab. Sehingga bookmark
bisa menggantikan fungsi daftar isi.</p>

<p>Selain pada ebook, bookmark juga digunakan pada <em>web browser</em>. Situs-situs web
favorit bisa disimpan dalam bookmark. Jadi, sewaktu-waktu kita ingin mengunjungi
web favorit, tinggal klik pada bookmark. Beres deh. [=]</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ubuntu tanpa unity]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/08/ubuntu-tanpa-unity/"/>
    <updated>2013-01-08T14:42:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/08/ubuntu-tanpa-unity</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tampaknya <em>desktop environment</em> keluaran baru semuanya
lebih mengedepankan sisi penampilan <em>(appearance)</em>.
Sebut saja KDE 4, Gnome 3, Unity, Cinamon, dll.
Tampilannya boleh jadi memang canggih tapi beratnya itu loh.
Buat yang komputernya canggih barangkali tidak begitu
merasakannya. Tapi buat komputerku yg jadul, duhh&#8230;. nggak deh.</p>

<p>Aku lebih suka dengan <em>desktop environment</em> yang ringan2 saja seperti Xfce.
So, tanpa ragu2 langsung saja aku <code>apt-get install xubuntu-desktop</code> di Ubuntu.
Dengan Xfce, Ubuntu di komputerku terasa jauh lebih ringan&#8230; tuing..
tuing.. tuing&#8230;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
