<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Motivasi | Pandu van Java]]></title>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/categories/motivasi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/"/>
  <updated>2013-02-13T10:15:43+07:00</updated>
  <id>http://nurulhuda.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nurul Huda]]></name>
    <email><![CDATA[elhuda34@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ciptakan Jalanmu]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/ciptakan-jalanmu/"/>
    <updated>2013-01-31T08:49:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/ciptakan-jalanmu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ada orang yang berkata kepada saya, “Pak, saya sudah rutin sedekah, kok rezeki tak juga datang?” Yang lain merajuk, “Kakek, saya sudah minta ridho orang tua, tapi kok bisnisnya hasilnya masih pas-pasan melulu?”  Nah, ada yang lebih seru lagi, dia protes “Om, saya dhuha gak pernah telat tapi rezeki kok masih seret?”</p>

<p>Perlu dipahami bahwa sedekah, ridho orang tua, dhuha dan lain-lain itu hanyalah pelicin datangnya rezeki. Anda harus terlebih dahulu menciptakan jalan untuk lewatnya rezeki. Selalu tanyakan pada diri Anda, “Melalui jalur apa kira-kira Sang Maha Pemberi Rezeki menggelontorkan rezekinya kepada saya?”</p>

<p>Tanyakan juga pada diri Anda, “Bila melalui pekerjaan saat ini, pantaskah saya meminta rezeki dalam bentuk uang senilai satu milyar padahal saya bergaji di bawah 10 juta setiap bulan?” Kalau jawabnya “tidak pantas”, lanjutkan pertanyaannya, “Kira-kira jalan apa yang perlu saya ciptakan agar pantas dan cukup menampung uang sebanyak itu?”</p>

<!-- more -->
<p>Bagi Anda yang berbisnis, ajukanlah pertanyaan, “Apakah bisnis saya sudah siap mengelola dana yang berlimpah? Wadah apa yang perlu saya siapkan bila Allah menggelontokan dana yang berlimpah? Apakah saya sudah menyiapkan jejaring dan juga SDM yang siap mengelola dana besar?”</p>

<p>Ayo ciptakan banyak jalan agar rezeki yang datang bisa memilih lewat jalan mana rezeki bisa datang kepada Anda. Jangan berharap rezeki besar bila jalan yang Anda siapkan adalah “jalan setapak”. Kecuali, bila Anda memang sadar memilih jalan setapak tetapi jumlahnya sangat banyak dan ada dimana-mana.</p>

<p>Ayo merenung sejenak, “Kira-kira jalan utama mana yang bisa saya andalkan untuk datangnya rezeki yang berlimpah? Selain itu, jalur alternatif mana saja yang bisa menjadi jalan rezeki sampai ke tangan saya? Dan, jalan setapak mana yang itu juga memperlancar aliran rezeki lancar datang meghampiri saya?”</p>

<p>Bila Anda tidak menciptakan jalannya, jangan berharap Anda mendapatkan rezeki dalam jumlah yang berlimpah. Ayo segera ciptakan jalan itu.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.jamilazzaini.com/ciptakan-jalanmu/">jamilazzaini.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mengundang Rezeki yang Tak Terduga]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/mengundang-rezeki/"/>
    <updated>2013-01-16T16:18:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/mengundang-rezeki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p class="arab">
مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَمَن يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَل لَّهُ مَخْرَجاً (٢) وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ ... (٣) 
</p>
  <p>Barangsiapa bertakwa kepada Allah niscaya Dia akan mengadakan baginya jalan keluar. 
Dan memberinya rezeki dari arah yang tiada diduga-duga… (At-Thalaaq: 2-3)</p>
</blockquote>

<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/rupiah.jpg" class="left" width="287" height="191" />Apakah Anda termasuk orang yang berpenghasilan lima belas koma? Maksudnya, bukan lima belas juta koma sekian ratus ribu tapi tanggal 15 sudah koma. Atau, masihkah Anda merasa sudah bekerja keras banting tulang tetapi penghasilan hanya pas-pasan? Anda tidak punya investasi apapun juga sangat sulit bersedekah dalam jumlah besar.</p>

<!-- more -->
<p>Apakah Anda juga termasuk orang yang sudah bisa menebak dengan akurat berapa penghasilan Anda bulan ini? Apabila jawabannya ya, waspadalah karena rezeki Anda sudah bisa ditakar alias diukur.</p>

<p>Selain rezeki yang sudah bisa diukur, saya yakin Anda pun berharap ada rezeki yang datang dari arah yang tidak diduga-duga. Apakah itu bisa? Jawabnya, bisa!</p>

<p>Bagaimana caranya? Sebelum saya memberitahu bagaimana caranya, Anda harus yakin dulu bahwa janji Sang Maha itu pasti. Dia tak pernah ingkar janji. Apa-apa yang sudah dijanjikan oleh-Nya melalui Kitab Suci dan rasul-Nya itu pasti. Termasuk janji Allah dalam urusan rezeki, juga pasti.</p>

<p>Nah, bagaimana janji-Nya agar rezeki datang ke kita dari arah yang tidak diduga-duga? <strong>Pertama</strong>, Anda harus bertakwa kepada Allah. Janji-Nya di dalam Al Qur’an surat At-Thalaaq: 2-3: <em>”… Barangsiapa bertakwa kepada Allah niscaya Dia akan mengadakan baginya jalan keluar. Dan memberinya rezeki dari arah yang tiada diduga-duga…“</em></p>

<p>Bawa Dia dan tunduklah kepada-Nya dimanapun Anda berada. Dia ada bukan hanya di tempat ibadah. Dia ada bukan hanya saat pernikahan dan kematian. Dia ada bukan hanya saat kita berdoa. Dia ada di setiap waktu, tempat dan keadaan. Dia juga melihat, mendengar dan mengetahui apapun yang kita lakukan. Dia selalu bersama kita, itulah inti takwa.</p>

<p><strong>Kedua</strong>, bertaubatlah. Di dalam hadis yang diriwayatkan oleh Abu Dawud, Rasulullah bersabda, <em>”… Barangsiapa memperbanyak mohon ampunan (bertaubat) maka Allah akan membebaskannya dari kedukaan, memberinya jalan keluar bagi kesempitannya, dan memberinya rezeki dari arah yang tidak diduga-duganya.”</em></p>

<p>Berapa kali Anda mohon ampunan Allah dalam satu hari? Nabi, orang yang paling dicintai-Nya, sedikitnya 70 kali mohon ampun dalam satu hari. Apakah kita lebih baik atau lebih suci dibandingkan Nabi? Tentu tidak, maka sungguh sangat wajar bila kita mohon ampun jauh lebih banyak dibandingkan Nabi.</p>

<p>Tingkatkanlah takwa Anda, bersegera dan sering-seringlah memohon ampun kepada Sang Maha, maka rezeki tak terduga akan segera menghampiri Anda. Janji-Nya tak pernah meleset. Janji-Nya 100 persen pasti. Anda tidak percaya? Kalau Anda tidak percaya, maka wajar hidup Anda masih sering sulit dan sangat jarang mendapat rezeki halal dari arah yang tak terduga.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.jamilazzaini.com/">jamilazzaini.com</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Kualitas Pensil]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/pensil/"/>
    <updated>2013-01-15T09:00:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/pensil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/evt110519071200327.jpg" class="left" width="287" height="179" />Pensil diciptakan pertama kali pada tahun 1564. Berawal dari ditemukannya sebuah tambang grafit (karbon hitam) di Borrowdale, Cumbria, Inggris. Grafit murni itu digergaji menjadi lembaran dan kemudian dipotong menjadi batang-batang persegi. Batang grafit kemudian disatukan dengan batang kayu sebagai pemegang, jadilah pensil. Inggris sempat memonopoli produksi pensil karena tambang grafit hanya ada di Inggris.</p>

<!-- more -->
<p>Orang Jerman pernah mencoba memproduksi batang grafit yang terbuat dari grafit bubuk, tetapi tidak praktis. Pada tahun 1795, Nicholas Jacques Conte (seorang perwira Perancis pada angkatan perang Napoleon) mematenkan metode modern pembuatan pensil. Conte mencampur bubuk grafit dengan tanah liat untuk membuat batang grafit. Dengan mengubah rasio antara grafit dan tanah liat, kekerasan grafit yang dihasilkan pun akan bervariasi.</p>

<p>Kata “pensil” sendiri berasal dari bahasa Latin “penicillus” yang berarti <em>“little tail”</em> - nama kuas kecil yang digunakan orang-orang Romawi kuno sebagai alat tulis. Grafit (dari bahasa Yunani yang berarti “menulis”) dianalisis secara kimiawi pada tahun 1779 oleh KW Scheele dan diberi nama pada tahun 1789 oleh AG Werner.</p>

<p>Terlepas dari sejarah penemuannya, pensil sebenarnya mempunyai 5 kualitas unggulan yang bisa kita ambil sebagai pelajaran dalam kehidupan.</p>

<ol>
  <li>Pensil dapat menjadi pengingat. Pensil bisa menghasilkan tulisan yang indah karena ada tangan yang menggerakkannya. Demikian pula dengan kita. Kita bisa menghasilkan sesuatu yang hebat pasti karena ada “tangan” yang menggerakkan kita. Dialah Allah swt yang selalu membimbing kita sesuai dengan ajaran-ajarannya.</li>
  <li>Setelah dipakai beberapa lama, biasanya pensil akan kehilangan ketajamannya alias menjadi tumpul. Di saat seperti inilah pensil membutuhkan peruncing. Peruncing itu seakan membuat pensil menderita. Tapi setelah itu pensil akan menjadi tajam kembali. Demikian pula dengan kita. Allah akan menempa manusia dengan kesulitan-kesulitan, karena hanya dengan itu manusia akan menjadi kuat dan tahan banting. Ingat! Tidak ada keberhasilan yang bisa diraih oleh orang yang lemah.</li>
  <li>Pensil selalu memberi kita kesempatan untuk menggunakan penghapus sebagai upaya memperbaiki kesalahan. Setiap orang pasti pernah membuat kesalahan. Memperbaiki kesalahan dalam hidup ini bukanlah hal yang buruk. Itu bahkan membantu kita untuk tetap berada di jalan yang benar.</li>
  <li>Bagian yang paling penting dari sebuah pensil adalah arang yang ada di dalamnya, bukan warnanya atau kayu pembungkusnya. Demikian pula dengan manusia. Kualitas manusia tidak dinilai dari pangkat, jabatan, dan kekayaannya. Melainkan amal perbuatan dan budi pekertinya. Oleh karena itu, kita perlu terus memupuk kekayaan hati dan mental dalam setiap tindakan kita.</li>
  <li>Pensil selalu meninggalkan goresan. Seperti juga manusia, kita harus sadar bahwa setiap perbuatan kita akan meninggalkan kesan dan goresan. Perbuatan yang baik akan meninggalkan kesan yang baik pula. Demikian pula sebaliknya, perbuatan yang buruk akan meninggalkan kesan yang buruk. Oleh karena itu kita harus berhati-hati dalam bertindak. Jangan sampai kita meninggalkan jejak yang buruk yang akan menjadi beban bagi anak cucu kita kelak.</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
