<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategori: Motivasi | Pandu van Java]]></title>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/categories/motivasi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/"/>
  <updated>2013-04-17T08:58:31+07:00</updated>
  <id>http://nurulhuda.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nurul Huda]]></name>
    <email><![CDATA[elhuda34@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kekuatan Dahsyat Tersembunyi di Otak Kanan]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/kekuatan-dahsyat-otak-kanan/"/>
    <updated>2013-02-19T08:18:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/kekuatan-dahsyat-otak-kanan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="/images/right-brain.jpg">Ada empat macam genius di muka bumi ini. <strong>Pertama</strong>, genius yang biasa lahir dengan otak normal dan melalui pendidikan formal. Genius seperti itu susah dihasilkan di Indonesia, karena kurikulum yang luar biasa padatnya, keseimbangan antara belajar dan bermain sama sekali timpang. Yang pasti, otak kanan anak sulit berkembang. Akibatnya, daya imaginasi, kreativitas, impian-impian dan karakter yang baik menjadi terhalang. </p>

<p>Genius model <strong>kedua</strong>, yaitu <em>Born to be genius</em>. Ini adalah anak-anak yang memang dilahirkan sudah genius. Salah satu contohnya adalah Marc Yu dari Amerika Setikat. Dalam usia 6 tahun, dia sudah mampu memainkan komposisi-komposisi piano yang sulit, yang biasanya membutuhkan latihan belasan tahun. Dalam penelitian, ketika otak Marc Yu difoto dengan FMRI di Chicago School Of Medicine, lobo temporal otak kanan daerah seninya, ternyata jauh lebih tebal dan warnanya lebih tua daripada otak anak-anak yang normal. Selain Marc Yu, ada juga Chan Siauw Ming, 9 tahun pianis ajaib dari China, kemudian juga Alexender Prior 16 tahun dari AS, komponis / conductor termuda di dunia. Sejak usia 10 tahun, dia sudah membuat komposisi-komposisi musik untuk orkes simponi. Mozart, Chopin, Tchaikovsky, Michel Angelo diduga termasuk kategori di atas. 
<!-- more --></p>

<p>Genius yang <strong>ketiga</strong> yaitu <em>genius among us</em>. Adalah genius yang paling banyak dijumpai di sekitar kita. Genius ini pertama kali ditemukan oleh Dr J Langdon Down pada tahun 1887 dan dikategorikan sebagai <em>savant syndrome</em>. Yakni, suatu kondisi ketidakmampuan mental seseorang, yang diikuti secara kontras oleh kemampuannya yang hebat di bidang-bidang tertentu. </p>

<p>Anak-anak yang menderita autis mempunyai handicap di otak kirinya <em>(Left Brain Injury)</em>, kompensasinya otak kanannya akan lepas dan aktif dengan sendirinya. Anak-anak autis, <em>asperger syndrome, down syndrome, cerebal palsy, dyslexia, F.T.D., william syndrome</em> ternyata banyak yang memiliki kemampuan luar biasa di bidang matematika, seni, astronomi, <em>calender calculating</em>, <em>photograph memory</em>, dan lain-lain. Penelitian dari Dr Darold A Treffet dari Wisconsin University, beserta teman-temannya sejak tahun 1970 menemukan, ribuan kasus mengenai kemampuan hebat anak-anak ini. Sebagai contoh adalah Trevor Tao berasal dari Australia. Dia seorang anak autis. Berkat perjuangan gigih ibunya, dia bisa belajar di sekolah umum. Ibunya berperan sekali dalam mendidik Trevor. Dari anak autis yang tak berdaya, sampai mendapat gelar doktor dalam bidang matematika di usianya yang ke 25 di Adelaide University. Stephen Wiltshire lahir di London 1974. Di usia 3 tahun sudah divonis sebagai anak autis. Ia mengalami kesulitan berbicara sampai usianya menginjak 9 tahun. Pada umur 12 tahun kemampuan <em>photograph memory</em> dan melukisnya ditemukan oleh Prof Margaret Hewson. Ia dididik dan berhasil menyelesaikan studi arsitekturnya. Pada usia 20 tahun ia terbang dengan helikopter di atas kota London selama 15 menit. Ia memotret <em>landmark</em> kota London seluas 16 miles persegi dengan otaknya. Setelah turun dari helikopter Stephen meminta disediakan kanvas ukuran 4 x 16 meter. Ia mulai melukis selama 1 minggu penuh ribuan gedung bertingkat di London itu dengan ketepatan dan tingkat akurasi yang tinggi. Kemampuan <em>photograph memory</em>-nya menghantar Stephen Wiltshire menjadi kaya raya. </p>

<p>Banyak sekali penyandang autis mempunyai kemampuan <em>calender calculator</em>, yaitu menebak nama hari. Yang paling fenomenal adalah George Finn, remaja autis asal New York yang dalam hitungan detik dapat menebak dengan tepat, bahwa tanggal 6 Juni tahun 91.360 (abad ke 920) jatuh pada hari Jumat. Thomas Fuller lahir di Afrika Selatan, penyandang autis umur 15 tahun ini bisa menebak dengan tepat dalam waktu 30 detik saja, bahwa 70 tahun, 17 hari dan 12 jam sama dengan 2.210.500.800 detik. Daniel Tammet, lahir 1970 di London. Penyandang <em>Asperger Syndrome</em> sekaligus epilepsi ini, waktu menginjak usia remaja punya kemampuan memori dan menghitung yang luar biasa. Waktu dia diberi soal yang tidak dapat dibagi habis, yaitu 13 : 97, dia langsung menuliskan jawabannya sampai 100 desimal di belakang koma dalam waktu 30 detik saja. Leslie Lemke dari USA, penyandang <em>cerebal palsy</em> yang buta sejak lahir dan baru bisa berjalan pada usia 6 tahun. Ibunya memberikan sebuah piano waktu dia berusia 8 tahun. Tiba-tiba terjadi keajaiban, Leslie langsung bisa memainkan lagu Tchaikovsky’s Piano Concerto no 1 dengan sempurna, walau hanya baru sekali mendengar lagu tersebut lewat radio. Tanpa pernah belajar piano, Leslie Lemke kemudian berhasil menjadi pianis profesional yang hebat di jalur klasik maupun jazz. Zhou-Zhou adalah remaja <em>down syndrome</em> dari China yang IQ-nya cuma 30, jadi tergolong idiot. Walaupun tidak pernah belajar musik sepanjang hidupnya, tiba-tiba dia mampu menjadi konduktor hebat pada Orkes Simfoni Nasional China. Zhou-Zhou bersama orkes simfoninya berhasil mengguncang daratan China, Jepang, Amerika Utara dan Benua Eropa. Selama Zhou-Zhou memimpin orkestra, not-notnya betul-betul berterbangan di depan matanya.</p>

<p><img src="/images/zhou-zhou.jpg" title="Zhou-Zhou" ></p>

<p>Sumber: <a href="http://www.suaramerdeka.com/v1/index.php/read/cetak/2012/11/30/207121/Kekuatan-Dahsyat-Tersembunyi-di-Otak-Kanan">www.suaramerdeka.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sifat Setan yang Hebat]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/sifat-setan-yang-hebat/"/>
    <updated>2013-02-16T08:36:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/sifat-setan-yang-hebat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Setan pun punya sifat positif yang layak kita contoh.</p>

<ol>
  <li><strong>Pantang menyerah</strong> <img class="right" src="/images/setan.png"> <br />Setan memiliki sifat pantang menyerah dalam menggoda manusia. Kita juga seharusnya pantang menyerah dalam menghadapi kesulitan hidup.</li>
  <li><strong>Kreatif</strong> <br />Setan kreatif menciptakan godaan-godaan, selalu kreatif dan penuh ide, dalam menjebak manusia. Ketika setan gagal menggoda manusia dengan suatu cara, maka dia akan mencari cara yang lain. Begitu seterusnya sampai tujuannya berhasil. Begitu pun seharusnya seorang manusia, harus bisa sekreatif mungkin menciptakan suasana dan cara-cara untuk menuju sukses. Jika gagal dengan satu cara, jangan cepat putus asa. Masih ada cara-cara lain yang dapat kita gunakan.</li>
  <li><strong>Konsisten</strong> <br />Setan dari mulai menciptakan pekerjaan tak pernah mengeluh dan putus asa selalu konsisten. Begitu juga manusia harus konsisten dalam berusaha dan menghadapi tantangan.</li>
  <li><strong>Jenius</strong> <br />Setan paling pintar dalam mencari cara agar manusia tergoda. Kita harus pintar mencari celah agar usaha kita, apapun itu, bisa mengantarkan kita kepada keadaan yang kita impikan.</li>
  <li><strong>Tanpa pamrih</strong> <br />Setan bekerja 24 jam sehari tanpa <em>overcharge</em>. Kita pun seharusnya bekerja dengan semangat tanpa memikirkan <em>overcharge</em> waktu karena kesuksesan adalah untuk kita sendiri.</li>
  <li><strong>Kompak dengan team</strong> <br />Setan saja bisa sangat kompak dengan team, kita juga harus bisa bekerjasama dengan team, jangan bekerja saling sikut dan saling telikung.</li>
</ol>

<p>Tuh kan.. Ayo semangat, jangan sampai kalah sama setan!</p>

<p>disadur dari: <a href="http://www.suksesseumurhidup.com/article-1">SuksesSeumurHidup.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ciptakan Jalanmu]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/ciptakan-jalanmu/"/>
    <updated>2013-01-31T08:49:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/ciptakan-jalanmu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ada orang yang berkata kepada saya, “Pak, saya sudah rutin sedekah, kok rezeki tak juga datang?” Yang lain merajuk, “Kakek, saya sudah minta ridho orang tua, tapi kok bisnisnya hasilnya masih pas-pasan melulu?”  Nah, ada yang lebih seru lagi, dia protes “Om, saya dhuha gak pernah telat tapi rezeki kok masih seret?”</p>

<p>Perlu dipahami bahwa sedekah, ridho orang tua, dhuha dan lain-lain itu hanyalah pelicin datangnya rezeki. Anda harus terlebih dahulu menciptakan jalan untuk lewatnya rezeki. Selalu tanyakan pada diri Anda, “Melalui jalur apa kira-kira Sang Maha Pemberi Rezeki menggelontorkan rezekinya kepada saya?”</p>

<p>Tanyakan juga pada diri Anda, “Bila melalui pekerjaan saat ini, pantaskah saya meminta rezeki dalam bentuk uang senilai satu milyar padahal saya bergaji di bawah 10 juta setiap bulan?” Kalau jawabnya “tidak pantas”, lanjutkan pertanyaannya, “Kira-kira jalan apa yang perlu saya ciptakan agar pantas dan cukup menampung uang sebanyak itu?”</p>

<!-- more -->
<p>Bagi Anda yang berbisnis, ajukanlah pertanyaan, “Apakah bisnis saya sudah siap mengelola dana yang berlimpah? Wadah apa yang perlu saya siapkan bila Allah menggelontokan dana yang berlimpah? Apakah saya sudah menyiapkan jejaring dan juga SDM yang siap mengelola dana besar?”</p>

<p>Ayo ciptakan banyak jalan agar rezeki yang datang bisa memilih lewat jalan mana rezeki bisa datang kepada Anda. Jangan berharap rezeki besar bila jalan yang Anda siapkan adalah “jalan setapak”. Kecuali, bila Anda memang sadar memilih jalan setapak tetapi jumlahnya sangat banyak dan ada dimana-mana.</p>

<p>Ayo merenung sejenak, “Kira-kira jalan utama mana yang bisa saya andalkan untuk datangnya rezeki yang berlimpah? Selain itu, jalur alternatif mana saja yang bisa menjadi jalan rezeki sampai ke tangan saya? Dan, jalan setapak mana yang itu juga memperlancar aliran rezeki lancar datang meghampiri saya?”</p>

<p>Bila Anda tidak menciptakan jalannya, jangan berharap Anda mendapatkan rezeki dalam jumlah yang berlimpah. Ayo segera ciptakan jalan itu.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.jamilazzaini.com/ciptakan-jalanmu/">jamilazzaini.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mengundang Rezeki yang Tak Terduga]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/mengundang-rezeki/"/>
    <updated>2013-01-16T16:18:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/mengundang-rezeki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p class="arab">
مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَمَن يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَل لَّهُ مَخْرَجاً (٢) وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ ... (٣) 
</p>
  <p>Barangsiapa bertakwa kepada Allah niscaya Dia akan mengadakan baginya jalan keluar. 
Dan memberinya rezeki dari arah yang tiada diduga-duga… (At-Thalaaq: 2-3)</p>
</blockquote>

<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/rupiah.jpg" class="left" width="287" height="191" />Apakah Anda termasuk orang yang berpenghasilan lima belas koma? Maksudnya, bukan lima belas juta koma sekian ratus ribu tapi tanggal 15 sudah koma. Atau, masihkah Anda merasa sudah bekerja keras banting tulang tetapi penghasilan hanya pas-pasan? Anda tidak punya investasi apapun juga sangat sulit bersedekah dalam jumlah besar.</p>

<!-- more -->
<p>Apakah Anda juga termasuk orang yang sudah bisa menebak dengan akurat berapa penghasilan Anda bulan ini? Apabila jawabannya ya, waspadalah karena rezeki Anda sudah bisa ditakar alias diukur.</p>

<p>Selain rezeki yang sudah bisa diukur, saya yakin Anda pun berharap ada rezeki yang datang dari arah yang tidak diduga-duga. Apakah itu bisa? Jawabnya, bisa!</p>

<p>Bagaimana caranya? Sebelum saya memberitahu bagaimana caranya, Anda harus yakin dulu bahwa janji Sang Maha itu pasti. Dia tak pernah ingkar janji. Apa-apa yang sudah dijanjikan oleh-Nya melalui Kitab Suci dan rasul-Nya itu pasti. Termasuk janji Allah dalam urusan rezeki, juga pasti.</p>

<p>Nah, bagaimana janji-Nya agar rezeki datang ke kita dari arah yang tidak diduga-duga? <strong>Pertama</strong>, Anda harus bertakwa kepada Allah. Janji-Nya di dalam Al Qur’an surat At-Thalaaq: 2-3: <em>”… Barangsiapa bertakwa kepada Allah niscaya Dia akan mengadakan baginya jalan keluar. Dan memberinya rezeki dari arah yang tiada diduga-duga…“</em></p>

<p>Bawa Dia dan tunduklah kepada-Nya dimanapun Anda berada. Dia ada bukan hanya di tempat ibadah. Dia ada bukan hanya saat pernikahan dan kematian. Dia ada bukan hanya saat kita berdoa. Dia ada di setiap waktu, tempat dan keadaan. Dia juga melihat, mendengar dan mengetahui apapun yang kita lakukan. Dia selalu bersama kita, itulah inti takwa.</p>

<p><strong>Kedua</strong>, bertaubatlah. Di dalam hadis yang diriwayatkan oleh Abu Dawud, Rasulullah bersabda, <em>”… Barangsiapa memperbanyak mohon ampunan (bertaubat) maka Allah akan membebaskannya dari kedukaan, memberinya jalan keluar bagi kesempitannya, dan memberinya rezeki dari arah yang tidak diduga-duganya.”</em></p>

<p>Berapa kali Anda mohon ampunan Allah dalam satu hari? Nabi, orang yang paling dicintai-Nya, sedikitnya 70 kali mohon ampun dalam satu hari. Apakah kita lebih baik atau lebih suci dibandingkan Nabi? Tentu tidak, maka sungguh sangat wajar bila kita mohon ampun jauh lebih banyak dibandingkan Nabi.</p>

<p>Tingkatkanlah takwa Anda, bersegera dan sering-seringlah memohon ampun kepada Sang Maha, maka rezeki tak terduga akan segera menghampiri Anda. Janji-Nya tak pernah meleset. Janji-Nya 100 persen pasti. Anda tidak percaya? Kalau Anda tidak percaya, maka wajar hidup Anda masih sering sulit dan sangat jarang mendapat rezeki halal dari arah yang tak terduga.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.jamilazzaini.com/">jamilazzaini.com</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Kualitas Pensil]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/pensil/"/>
    <updated>2013-01-15T09:00:00+07:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/pensil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/evt110519071200327.jpg" class="left" width="287" height="179" />Pensil diciptakan pertama kali pada tahun 1564. Berawal dari ditemukannya sebuah tambang grafit (karbon hitam) di Borrowdale, Cumbria, Inggris. Grafit murni itu digergaji menjadi lembaran dan kemudian dipotong menjadi batang-batang persegi. Batang grafit kemudian disatukan dengan batang kayu sebagai pemegang, jadilah pensil. Inggris sempat memonopoli produksi pensil karena tambang grafit hanya ada di Inggris.</p>

<!-- more -->
<p>Orang Jerman pernah mencoba memproduksi batang grafit yang terbuat dari grafit bubuk, tetapi tidak praktis. Pada tahun 1795, Nicholas Jacques Conte (seorang perwira Perancis pada angkatan perang Napoleon) mematenkan metode modern pembuatan pensil. Conte mencampur bubuk grafit dengan tanah liat untuk membuat batang grafit. Dengan mengubah rasio antara grafit dan tanah liat, kekerasan grafit yang dihasilkan pun akan bervariasi.</p>

<p>Kata “pensil” sendiri berasal dari bahasa Latin “penicillus” yang berarti <em>“little tail”</em> - nama kuas kecil yang digunakan orang-orang Romawi kuno sebagai alat tulis. Grafit (dari bahasa Yunani yang berarti “menulis”) dianalisis secara kimiawi pada tahun 1779 oleh KW Scheele dan diberi nama pada tahun 1789 oleh AG Werner.</p>

<p>Terlepas dari sejarah penemuannya, pensil sebenarnya mempunyai 5 kualitas unggulan yang bisa kita ambil sebagai pelajaran dalam kehidupan.</p>

<ol>
  <li>Pensil dapat menjadi pengingat. Pensil bisa menghasilkan tulisan yang indah karena ada tangan yang menggerakkannya. Demikian pula dengan kita. Kita bisa menghasilkan sesuatu yang hebat pasti karena ada “tangan” yang menggerakkan kita. Dialah Allah swt yang selalu membimbing kita sesuai dengan ajaran-ajarannya.</li>
  <li>Setelah dipakai beberapa lama, biasanya pensil akan kehilangan ketajamannya alias menjadi tumpul. Di saat seperti inilah pensil membutuhkan peruncing. Peruncing itu seakan membuat pensil menderita. Tapi setelah itu pensil akan menjadi tajam kembali. Demikian pula dengan kita. Allah akan menempa manusia dengan kesulitan-kesulitan, karena hanya dengan itu manusia akan menjadi kuat dan tahan banting. Ingat! Tidak ada keberhasilan yang bisa diraih oleh orang yang lemah.</li>
  <li>Pensil selalu memberi kita kesempatan untuk menggunakan penghapus sebagai upaya memperbaiki kesalahan. Setiap orang pasti pernah membuat kesalahan. Memperbaiki kesalahan dalam hidup ini bukanlah hal yang buruk. Itu bahkan membantu kita untuk tetap berada di jalan yang benar.</li>
  <li>Bagian yang paling penting dari sebuah pensil adalah arang yang ada di dalamnya, bukan warnanya atau kayu pembungkusnya. Demikian pula dengan manusia. Kualitas manusia tidak dinilai dari pangkat, jabatan, dan kekayaannya. Melainkan amal perbuatan dan budi pekertinya. Oleh karena itu, kita perlu terus memupuk kekayaan hati dan mental dalam setiap tindakan kita.</li>
  <li>Pensil selalu meninggalkan goresan. Seperti juga manusia, kita harus sadar bahwa setiap perbuatan kita akan meninggalkan kesan dan goresan. Perbuatan yang baik akan meninggalkan kesan yang baik pula. Demikian pula sebaliknya, perbuatan yang buruk akan meninggalkan kesan yang buruk. Oleh karena itu kita harus berhati-hati dalam bertindak. Jangan sampai kita meninggalkan jejak yang buruk yang akan menjadi beban bagi anak cucu kita kelak.</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
