<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategori: Motivasi | Pandu van Java]]></title>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/categories/motivasi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/"/>
  <updated>2013-08-28T05:08:21-04:00</updated>
  <id>http://nurulhuda.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nurul Huda]]></name>
    <email><![CDATA[elhuda34@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tiga Investasi Wajib]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/05/tiga-investasi-wajib/"/>
    <updated>2013-05-10T11:26:00-04:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/05/tiga-investasi-wajib</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kehidupan kita di dunia ini terbatas padahal aktivitas kebaikan di depan kita begitu berlimpah. Walau setiap hari kita berbuat kebaikan, belum tentu itu cukup menjadi bekal kita untuk kehidupan yang kekal. Oleh karena itulah kita perlu melakukan kebaikan yang “pahalanya” terus mengalir walau kita sudah tiada.</p>

<p>Ternyata ada tiga kebaikan yang pahalanya terus mengalir walau kita sudah tiada. Nabi bersabda, <em>“Apabila seorang anak Adam meninggal putuslah amalnya kecuali tiga perkara: sedekah jariah, ilmu yang memberi manfaat kepada orang lain, anak yang soleh yang berdoa untuknya.”</em> (Hadist Sahih – Riwayat Muslim dan lain-lainnya)</p>

<p>Orang yang cerdas pasti tidak akan mengabaikan tiga hal tersebut. Dari setiap penghasilannya, orang cerdas pasti akan menginvestasikannya untuk sedekah. Ia sangat sadar bahwa harta yang menyelamatkannya bukanlah yang dimakan atau disimpan tetapi justru yang disedekahkan.</p>

<!-- more -->

<p>Ia senang memperbesar jumlah sedekah daripada saldo tabungan. Apakah tabungan tidak penting? Tentu penting, tetapi sebatas berjaga-jaga untuk keperluan mendadak dan mendesak. Ia tak akan menabung untuk keperluan kuliah S-2 anaknya. Itu terlalu jauh dan berlebihan. Selain itu, sungguh tak pantas kuliah S-2 masih dibiayai orang tua. Dimana letak kemandirian anak kita?</p>

<p>Orang cerdas juga tidak pelit ilmu. Ia akan dengan senang hati menyebarluaskannya. Ia tak akan pernah khawatir kalah pintar dibandingkan orang yang diberi ilmu. Uniknya, semakin banyak ilmu yang dibagi justru ilmu orang yang membagi semakin bertambah. Manfaat dunia ia dapatkan, pahala terus mengalir kepada yang membagi ilmu hingga kiamat tiba, asyik kan? Sungguh amat bodoh orang yang tidak tertarik dengan investasi seperti ini.</p>

<p>Orang cerdas juga tidak akan mengejar karir dan memajukan bisnisnya dengan melupakan anak-anaknya. Sehebat-hebatnya atau sekuat-kuatnya bisnis tak akan bertahan hingga ribuan tahun. Sementara doa dan amal sholeh anak cucu akan terus mengalir hingga dunia ini musnah.</p>

<p>Pendidikan kepada anak tak akan dibebankan hanya kepada sekolah, baby sitter, kakek dan neneknya atau pihak lain. Ia akan kerahkan semua sumberdaya agar mental, karakter dan spiritualitas serta masa depan anak ada sentuhan dan peran besar yang dilakukannya. Ia tak akan tega meninggalkan atau menitipkan anak dalam waktu yang lama hanya demi mengejar karir.</p>

<p>Anda tak perlu menyesal bila tak punya investasi usaha atau bisnis di akhir kehidupan Anda. Tetapi Anda akan benar-benar menyesal di dunia dan akhirat apabila tidak memiliki tiga investasi di atas. Ayo mulai investasi tiga hal tersebut dari sekarang. Semakin cepat semakin berlipat hasilnya dan di akhirat kita berpeluang ada di tempat terhormat. Mau, kan?</p>

<p>sumber: <a href="http://www.jamilazzaini.com/tiga-investasi-wajib/">jamilazzaini.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sedekah ala Orang Kaya]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/05/sedekah-ala-orang-kaya/"/>
    <updated>2013-05-03T09:01:00-04:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/05/sedekah-ala-orang-kaya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="/images/ForbesMECoverE.jpg" width="168"> Majalah Forbes menyatakan bhw kekayaan “Sulaiman Ar-Rajhi” sekitar 5.9 Milyar Dollar. Orang Terkaya dg nomer urut 120 di dunia. Meskipun begitu penampilan “Sulaiman Ar-Rajhi” tetap sederhana, jauh dari kesan glamour. Ia memulai usaha dr nol, bahkan pernah jd kuli panggul. Dg ketekunan, kerja keras, terkenal hemat tapi tekun bersedekah &amp; berkah Allah SWT beliau akhirnya memiliki Kerajaan Bisnis di KSA. Salah satu bisnisnya adalah Bank Ar-Rajhi, Bank Syariah terbesar di Dunia. </p>

<p>Berikut ini adalah catatan sedekah “Sulaiman Ar-Rajhi” yg luar biasa:</p>

<!-- more -->

<ol>
  <li>Melalui yayasan amalnya, “Sulaiman Ar-Rajhi” mberikan waqaf untuk membangun masjid, fokus berdonasi u/ amal dakwah &amp; penyebaran ilmu islam</li>
  <li>“Sulaiman Ar-Rajhi” termasuk orang yg punya kebiasaan datang paling awal ke masjid untuk sholat 5 waktu berjamaah. Subhanallah..</li>
  <li>Bahkan jk muadzin Masjid terlambat datang, maka “Sulaiman Ar-Rajhi” lah yang melakukan Adzan..</li>
  <li>Salah satu Masjid yg dibangunnya adlh Masjid Ar-Rajhi di Rabwah merupakan Masjid terbesar ke-3 stlh Masjidil Haram Mekah &amp; Madinah</li>
  <li>
    <p>Masjid Ar-Rajhi di Rabwah dpt menampung 18.000 Jamaah unt Sholat. Masjid tersebut mempunyai berbagai fasilitas luar biasa, antara lain:</p>

    <ul>
      <li>Pusat pemandian &amp; pengurusan jenazah terbesar di Riyadh; </li>
      <li>Auditorium u/ Seminar &amp; Ceramah Agama</li>
      <li>Perpustakaan berisi 40.000 jenis buku, tinggal dikali sj ada berapa jumlah nya dlm setiap jenis</li>
      <li>Tempat tinggal bagi para penuntut ilmu yg datang dr luarkota u/ mengikuti berbagai kajian Islam</li>
      <li>Menyediakan air zamzam gratis sbg minuman jamaah dg kuota 400 galon per minggu..</li>
      <li>Setiap Jumat di lantai dasar disiapkan khusus u/ Orang Asing &amp; khutbahnya dterjemahkan ke bbagai bahasa, termasuk bahasa isyarat dan tentu saja ada bahasa Indonesia :)</li>
    </ul>
  </li>
  <li>“Sulaiman Ar-Rajhi” di masa tuanya saat ini telah membagikan hampir semua hartanya kpd ahli waris, kerabat &amp; fakir miskin..</li>
  <li>Asset bisnis “Sulaiman Ar-Rajhi” saat ini dikelola para professional yg hasilnya u/ amal sosial dakwah Islam</li>
  <li>“Sulaiman Ar-Rajhi” melalui masa kecil tak berharta, akhirnya berlimpah harta di hari tua, dg berbekal Sedekah yg Berlimpah..</li>
</ol>

<p>Banyak jalan menuju Roma, Banyak cara menjadi Kaya. Ternyata salah satu rahasianya adalah bersedekah :) Tapi ingat! Sedekah hanyalah slh satu cara menjadi kaya, selebihnya ya tetap harus diiringi ibadah, ikhtiar, kerja Keras &amp; cara-cara cerdas lainnya! Jika kita hanya duduk termangu, tak melakukan usaha/ikhtiar/dhuha/silaturahim, apalagi tidak bersedekah - Jangan Heran bila susah kaya :)</p>

<p>Content from <a href="http://chirpstory.com/li/60888">chirpstory.com</a> by <a href="http://chirpstory.com/id/fahiraidris">fahiraidris</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Menulis Itu Menyenangkan]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/04/menulis-itu-menyenangkan/"/>
    <updated>2013-04-29T16:32:00-04:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/04/menulis-itu-menyenangkan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/writing.jpg" alt="Writing" /></p>

<p>Michael Crichton, penulis novel “Jurassic Park” memberikan motivasi tentang menulis dengan kalimat-kalimat ini: “Sebuah karya akan memicu inspirasi. Teruslah berkarya. Jika Anda berhasil, teruslah berkarya. Jika Anda gagal, teruslah berkarya. Jika Anda tertarik, teruslah berkarya. Jika Anda bosan, teruslah berkarya.”</p>

<p>Menurut saya, menulis itu sangat menyenangkan. Karena apa? Karena kita bisa menuangkan banyak ide yang menumpuk di benak kita menjadi sebuah tulisan yang bisa dibaca banyak orang. Kita tidak menikmatinya sendiri. Kita bisa berbagi cerita. Cerita sedih dan bahagia sama nikmatnya untuk dibagikan. Bukankah itu sesuatu yang menyenangkan?</p>

<p>Bagi saya sendiri, menulis adalah bagian dari menyampaikan dakwah. Sungguh sangat menyenangkan bisa memberikan yang terbaik buat orang lain. Saya menikmati setiap kata dan kalimat untuk disampaikan kepada orang lain. Saya menulis tanpa beban berat. Itu sebabnya, saya ingin berbagi dengan teman-teman bagaimana sih agar menulis terasa menyenangkan. Nggak jadi beban, gitu lho.</p>

<!-- more -->

<p>Nah, ada beberapa alasan mengapa menulis adalah pekerjaan yang menyenangkan, setidak-tidaknya menulis memiliki beberapa kelebihan ketimbang berbicara, yakni sebagai berikut:</p>

<p><strong>Pertama</strong>, dengan menulis kita bisa menyampaikan gagasan secara teratur dan dengan pilihan kata yang pas. Coba deh bikin surat untuk ijin nggak bisa sekolah karena sakit buat wali kelasmu. Pastinya ketika menuliskan surat itu nggak sembarangan. Kita akan merunut permasalahan. Nggak tiba-tiba bin <em>ujug-ujug</em> nulis, “Hanya satu kata: Sakit!”. Wah, nggak mungkin kan. Kita akan menuliskan dulu ungkapan penghormatan kepada wali kelas kita. Terus kita mulai menuliskan alasan tidak bisa masuk sekolah pada hari tersebut, sambil disertai permohonan maaf. Nah, di sini pasti menggunakan kata yang enak untuk dibaca. Bayangin deh kalo kita langsung bicara, selain nggak memungkinkan karena sakit, juga belum tentu pas ngomong selancar ketika kita nulis. Karena ada “gangguan psikologis”. Malu en takut, misalnya. Betul nggak?</p>

<p><strong>Kedua</strong>, menulis memberikan kesempatan kepada pembaca untuk menilai pendapat kita secara lebih leluasa dan mungkin secermat mungkin. Sehingga didapat persepsi yang utuh. Saya pikir ini salah satu kelebihan dalam menulis. Contohnya adalah ketika kita bertukar pendapat dengan orang lain dalam sebuah diskusi via e-mail dalam grup mailing list atau menjawab komentar pengunjung blog kita. Kita akan menuliskan argumentasi tanpa perlu merasa terbebani akan disanggah atau dicela di saat kita sedang menulis pendapat kita. Kita akan kerahkan semua kemampuan yang kita miliki untuk menjelaskan topik yang sedang didiskusikan. Bila perlu sedetil-detilnya biar apa yang kita sampaikan diserap dengan utuh oleh lawan diskusi kita. Bayangin deh kalo kita ngobrol langsung. Pastinya “ubun-ubun” kita ngebul terus kalo pas lagi omongan sering dipotong lawan bicara kita. Kalo sama-sama ngotot, diskusi bisa mengarah kepada “debat kusir”. Aduh, tadinya mau ngasih penjelasan malah jadi “berantem”. Nggak asyik banget kan? Eh, sebenarnya diskusi di mailing list atau blog pun bisa jadi debat kusir kalo sama-sama nggak mau ngalah dan mengakui kesalahannya dan ogah mengikuti kebenaran yang diajukan lawan diskusinya. Tetapi setidaknya dengan menulis, akan lebih ditata terlebih dahulu agar lebih baik penyampaiannya.</p>

<p><strong>Ketiga</strong>, menulis akan membuat kita lebih efektif dalam mengopinikan gagasan kita kepada khalayak. Betul. Ini sangat saya sadari banget. Ketika menuliskan sebuah gagasan kadang perlu “bunga-bunga” alias “bumbu-bumbu” informasi yang bagus. Sementara, informasi bagus itu adakalanya tersimpan dalam sebuah buku atau kitab tertentu, sehingga perlu digali. Biar orang yakin dengan apa yang kita sampaikan, maka kita kudu mencantumkan sumber informasi tersebut. Pada saat seperti inilah kita dituntut untuk lebih kreatif dalam mengkomunikasikannya. Supaya data-data itu nggak “mati”, maka butuh teknik untuk menyampaikannya. Bisa saja dengan gaya bahasa yang asyik dan nggak kaku sehingga membuat kesan tak menggurui pembaca kita. Tentu saja, kalo kita bicara rasa-rasanya sangat lucu jika disampaikan, “Menurut keterangan dalam sebuah kitab, halaman sekian, cetakan kesekian, karya sia anu”. Waduh, menurut saya sih itu nggak pada tempatnya. Kurang gereget.</p>

<p><strong>Keempat</strong>, tentu saja menulis adalah sebagai alat bantu yang cukup ampuh bagi yang kurang terbiasa berbicara. Saya pernah mendapati seseorang yang sangat lihai dalam menulis. Kalo doi udah menulis, lancar banget tuh mengalirkan ide-idenya lewat jalinan informasi yang berhasil dirangkainya dalam kata dan kalimat yang enak dibaca. Tapi mohon maaf saja, ketika doi diminta untuk mengisi sebuah kajian, saya sampe nggak sabar menunggu informasi keluar dari mulutnya. Lama banget. Entah mikir, entah bingung mau ngeluarin infonya. Tapi yang jelas, ini kian mengukuhkan keyakinan bahwa menulis sangat ampuh bagi yang tak terbiasa bicara. Jujur saja, saya sendiri sejak kecil tak terbiasa untuk menyampaikan pendapat dengan berbicara. Saya lebih banyak menulis untuk menyampaikan pendapat saya, untuk menyampaikan segala keinginan saya, untuk mengungkapkan rasa kesal, marah, sedih, kecewa, dan gembira dengan menulis.  Emang sih, ada juga orang yang menulis sama baiknya dengan bicara, tapi itu nggak banyak. Setahu saya, Prof Hamka adalah orang yang lidahnya setajam penanya. Bicaranya oke, nulisnya pun mantep. Semoga kita pun bisa memiliki keahlian seperti beliau. Insya Allah.</p>

<p>Sumber: <a href="http://osolihin.wordpress.com/2013/04/29/menulis-itu-menyenangkan-2/">O. Solihin</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cintailah Profesimu]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/04/cintailah-profesimu/"/>
    <updated>2013-04-17T13:01:00-04:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/04/cintailah-profesimu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Setiap muslim wajib bekerja untuk mencari karunia Allah. Pekerjaan apapun asalkan halal adalah mulia di sisi Allah swt. Jangan pernah berfikir pekerjaanmu lebih hebat dari pekerjaan orang lain. Karena itu akan membuatmu takabur. Sebaliknya, jangan pernah kamu merasa pekerjaanmu lebih hina dari pekerjaan orang lain. Karena itu akan membuatmu rendah diri.</p>

<p>Alkisah, ada seorang pemuda terpelajar dari Surabaya sedang berpergian naik pesawat ke Jakarta. Disampingnya duduk seorang ibu yang sudah berumur. Si pemuda menyapa, dan tak lama mereka terlarut dalam obrolan ringan. “Ibu, ada acara apa pergi ke Jakarta?” tanya si pemuda. “Oh… saya mau ke Jakarta terus <em>connecting flight</em> ke Singapura nengokin anak saya yang kedua”, jawab ibu itu.” “Wouw… hebat sekali putra ibu,” pemuda itu menyahut dan terdiam sejenak.</p>

<!-- more -->

<p>Pemuda itu merenung. Dengan keberanian yang didasari rasa ingin tahu pemuda itu melanjutkan pertanyaannya. “Kalau saya tidak salah, anak yang di Singapore tadi putra yang kedua ya bu? Bagaimana dengan kakak dan adik-adiknya?” Si Ibu bercerita, “Anak saya yang ketiga seorang dokter di Malang, yang keempat kerja di perkebunan di Lampung, yang kelima menjadi arsitek di Jakarta, yang keenam menjadi kepala cabang sebuah bank di Purwokerto, yang ketujuh menjadi dosen di Semarang.”</p>

<p>Pemuda tadi diam. Hebat ibu ini, bisa mendidik anak-anaknya dengan sangat baik, dari anak kedua sampai ke tujuh. “Terus bagaimana dengan anak yang pertama ibu?” Sambil menghela napas panjang ibu itu menjawab, “Anak saya yang pertama menjadi petani di Godean Jogja Nak. Dia menggarap sawahnya sendiri yang tidak terlalu luas.”</p>

<p>Pemuda itu segera menyahut, “Maaf ya Bu… ibu pasti kecewa ya dengan anak pertama ibu, adik-adiknya berpendidikan tinggi dan sukses di pekerjaannya, sedang dia cuma menjadi petani?”</p>

<p>Apakah kamu mau tahu jawabannya?</p>

<p>Dengan tersenyum ibu itu menjawab, “Ooo… tidak.. Ibu sama sekali tidak kecewa nak… Justru ibu sangat bangga dengan anak pertama ibu, karena dialah yang membiayai sekolah semua adik-adiknya dari hasil dia bertani.”</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kekuatan Dahsyat Tersembunyi di Otak Kanan]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/kekuatan-dahsyat-otak-kanan/"/>
    <updated>2013-02-19T08:18:00-05:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/kekuatan-dahsyat-otak-kanan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="/images/right-brain.jpg">Ada empat macam genius di muka bumi ini. <strong>Pertama</strong>, genius yang biasa lahir dengan otak normal dan melalui pendidikan formal. Genius seperti itu susah dihasilkan di Indonesia, karena kurikulum yang luar biasa padatnya, keseimbangan antara belajar dan bermain sama sekali timpang. Yang pasti, otak kanan anak sulit berkembang. Akibatnya, daya imaginasi, kreativitas, impian-impian dan karakter yang baik menjadi terhalang. </p>

<p>Genius model <strong>kedua</strong>, yaitu <em>Born to be genius</em>. Ini adalah anak-anak yang memang dilahirkan sudah genius. Salah satu contohnya adalah Marc Yu dari Amerika Setikat. Dalam usia 6 tahun, dia sudah mampu memainkan komposisi-komposisi piano yang sulit, yang biasanya membutuhkan latihan belasan tahun. Dalam penelitian, ketika otak Marc Yu difoto dengan FMRI di Chicago School Of Medicine, lobo temporal otak kanan daerah seninya, ternyata jauh lebih tebal dan warnanya lebih tua daripada otak anak-anak yang normal. Selain Marc Yu, ada juga Chan Siauw Ming, 9 tahun pianis ajaib dari China, kemudian juga Alexender Prior 16 tahun dari AS, komponis / conductor termuda di dunia. Sejak usia 10 tahun, dia sudah membuat komposisi-komposisi musik untuk orkes simponi. Mozart, Chopin, Tchaikovsky, Michel Angelo diduga termasuk kategori di atas. 
<!-- more --></p>

<p>Genius yang <strong>ketiga</strong> yaitu <em>genius among us</em>. Adalah genius yang paling banyak dijumpai di sekitar kita. Genius ini pertama kali ditemukan oleh Dr J Langdon Down pada tahun 1887 dan dikategorikan sebagai <em>savant syndrome</em>. Yakni, suatu kondisi ketidakmampuan mental seseorang, yang diikuti secara kontras oleh kemampuannya yang hebat di bidang-bidang tertentu. </p>

<p>Anak-anak yang menderita autis mempunyai handicap di otak kirinya <em>(Left Brain Injury)</em>, kompensasinya otak kanannya akan lepas dan aktif dengan sendirinya. Anak-anak autis, <em>asperger syndrome, down syndrome, cerebal palsy, dyslexia, F.T.D., william syndrome</em> ternyata banyak yang memiliki kemampuan luar biasa di bidang matematika, seni, astronomi, <em>calender calculating</em>, <em>photograph memory</em>, dan lain-lain. Penelitian dari Dr Darold A Treffet dari Wisconsin University, beserta teman-temannya sejak tahun 1970 menemukan, ribuan kasus mengenai kemampuan hebat anak-anak ini. Sebagai contoh adalah Trevor Tao berasal dari Australia. Dia seorang anak autis. Berkat perjuangan gigih ibunya, dia bisa belajar di sekolah umum. Ibunya berperan sekali dalam mendidik Trevor. Dari anak autis yang tak berdaya, sampai mendapat gelar doktor dalam bidang matematika di usianya yang ke 25 di Adelaide University. Stephen Wiltshire lahir di London 1974. Di usia 3 tahun sudah divonis sebagai anak autis. Ia mengalami kesulitan berbicara sampai usianya menginjak 9 tahun. Pada umur 12 tahun kemampuan <em>photograph memory</em> dan melukisnya ditemukan oleh Prof Margaret Hewson. Ia dididik dan berhasil menyelesaikan studi arsitekturnya. Pada usia 20 tahun ia terbang dengan helikopter di atas kota London selama 15 menit. Ia memotret <em>landmark</em> kota London seluas 16 miles persegi dengan otaknya. Setelah turun dari helikopter Stephen meminta disediakan kanvas ukuran 4 x 16 meter. Ia mulai melukis selama 1 minggu penuh ribuan gedung bertingkat di London itu dengan ketepatan dan tingkat akurasi yang tinggi. Kemampuan <em>photograph memory</em>-nya menghantar Stephen Wiltshire menjadi kaya raya. </p>

<p>Banyak sekali penyandang autis mempunyai kemampuan <em>calender calculator</em>, yaitu menebak nama hari. Yang paling fenomenal adalah George Finn, remaja autis asal New York yang dalam hitungan detik dapat menebak dengan tepat, bahwa tanggal 6 Juni tahun 91.360 (abad ke 920) jatuh pada hari Jumat. Thomas Fuller lahir di Afrika Selatan, penyandang autis umur 15 tahun ini bisa menebak dengan tepat dalam waktu 30 detik saja, bahwa 70 tahun, 17 hari dan 12 jam sama dengan 2.210.500.800 detik. Daniel Tammet, lahir 1970 di London. Penyandang <em>Asperger Syndrome</em> sekaligus epilepsi ini, waktu menginjak usia remaja punya kemampuan memori dan menghitung yang luar biasa. Waktu dia diberi soal yang tidak dapat dibagi habis, yaitu 13 : 97, dia langsung menuliskan jawabannya sampai 100 desimal di belakang koma dalam waktu 30 detik saja. Leslie Lemke dari USA, penyandang <em>cerebal palsy</em> yang buta sejak lahir dan baru bisa berjalan pada usia 6 tahun. Ibunya memberikan sebuah piano waktu dia berusia 8 tahun. Tiba-tiba terjadi keajaiban, Leslie langsung bisa memainkan lagu Tchaikovsky’s Piano Concerto no 1 dengan sempurna, walau hanya baru sekali mendengar lagu tersebut lewat radio. Tanpa pernah belajar piano, Leslie Lemke kemudian berhasil menjadi pianis profesional yang hebat di jalur klasik maupun jazz. Zhou-Zhou adalah remaja <em>down syndrome</em> dari China yang IQ-nya cuma 30, jadi tergolong idiot. Walaupun tidak pernah belajar musik sepanjang hidupnya, tiba-tiba dia mampu menjadi konduktor hebat pada Orkes Simfoni Nasional China. Zhou-Zhou bersama orkes simfoninya berhasil mengguncang daratan China, Jepang, Amerika Utara dan Benua Eropa. Selama Zhou-Zhou memimpin orkestra, not-notnya betul-betul berterbangan di depan matanya.</p>

<p><img src="/images/zhou-zhou.jpg" title="Zhou-Zhou" ></p>

<p>Sumber: <a href="http://www.suaramerdeka.com/v1/index.php/read/cetak/2012/11/30/207121/Kekuatan-Dahsyat-Tersembunyi-di-Otak-Kanan">www.suaramerdeka.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
