<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategori: Islam | Pandu van Java]]></title>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/categories/islam/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/"/>
  <updated>2013-07-18T04:49:36-04:00</updated>
  <id>http://nurulhuda.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nurul Huda]]></name>
    <email><![CDATA[elhuda34@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Berjamaah]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/06/berjamaah/"/>
    <updated>2013-06-19T11:51:00-04:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/06/berjamaah</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Islam memerintahkan pemeluknya untuk berjamaah. Tidak hanya dalam shalat. Tapi juga dalam ekonomi dan lain-lain hal, termasuk makan. <em>Innal barakata ma’al jamaa’ah</em>, sesungguhnya keberkahan itu ada di dalam kebersamaan. </p>

<p>Shalat sendiri, beda dengan shalat berjamaah. Jika berjamaah, beda 27 derajat. 27 kali lipat dapatnya. Bahkan istimewanya, siapa yang shalatnya lebih bagus, baik dalam ilmu, rasa, keikhlasan, maka derajat dia yang dipakaikan ke semua yang ada di dalam shalat berjamaah tersebut. </p>

<p>Dapat pula pahala ikutan lain-lainnya sebab shalat berjamaah. 40 orang yang berdoa, maka dikabulkan itu doa. Berapa kalo kita kemudian berjamaah dalam masjid yang jamaahnya mencapai lipatan 40? </p>

<!-- more -->

<p>Sebab berjamaah, maka dapat pahala melangkah ke masjid, dapat pahala jika datang ke masjid udah dalam keadaan berwudhu, bisa dapat pahala tahiyyatul masjid, qobliyah ba’diyah, zikir, sesuatu yang mungkin tidak dapat kita laksanakan manakala gak berjamaah dan tidak ke masjid.</p>

<p>Bersedekah juga begitu. Begitu berjamaah, maka Rp 20 ribu, Rp 50 ribu, Rp 100 ribu jadi sesuatu yang besar. Jika sebelumnya 20 ribu, bisa dapat dua bungkus nasi plus lauk sederhana, 50 ribu dapat lima bungkus nasi plus lauk sederhana, 100 ribu bisa dapat 10 nasi bungkus plus lauk sederhana. </p>

<p>Maka bila satu juta orang berkumpul, bersedekah Rp 20 ribu, Rp 50 ribu, Rp 100 ribu? Dapat berapa? Dapat apa? Dapat ribuan hektar sawah, yang bisa kemudian sedekahnya bisa bergulir dan bergulir. </p>

<p>Bisa punya peternakan sapi yang gak bergantung sama import, bisa membeli perahu dan membangun pasar ikannya sendiri, bisa membuka perkebunan yang tidak dikontrol harganya oleh pasar.</p>

<p>Sayang, ummat kita belum dimaksimalkan potensi berjamaahnya. Potensi ummat, terutama dari sisi berjamaah ini, baru dimanfaatkan oleh segelintir orang. </p>

<p>Misal, kebutuhan orang untuk makan, udah kemudian dimanfaatkan oleh segelintir orang untuk berjualan. Bukan kemudian pasarnya yang dimiliki oleh masyarakat. </p>

<p>Salah satu atau mungkin banyak properti besar, dikucurkan dana hingga ratusan milyar, dari sebuah bank. Itu juga pemanfaatan yang boleh jadi positif, boleh jadi tetap negatif, untuk ekonomi jangka pendek dan panjang.
Ulasannya bukan di sini tentunya. Seperti satu berita bahwa satu bank memberi Rp 600 milyar untuk satu kelompok properti besar. Apa yang saya baca? </p>

<p>Jutaan ummat berkumpul, menabung. Lalu tabungan mereka digunakan untuk membiayai properti tersebut, yang kelak properti ini justru menggusur masyarakat penabung yang notabene rakyat kecil, yang justru tidak akan mampu membeli properti mereka. Duit mereka membunuh mereka sendiri. </p>

<p>Tapi saya gak mau jadi <em>the loser</em>. Sisi positifnya jelas banyak. Pasti ada keuntungannya. Jangka pendeknya, bisa membuka lapangan pekerjaan lebih banyak.
Kemudian bila pajaknya cakep pengelolaannya, bisa dipakai untuk ummat yang lebih banyak. Tappiii… Entahlah. </p>

<p>Berjamaah, sungguh Allah dan Rasul-Nya menyeru, bukan hanya di urusan shalat. Ayo dong, di semua urusan. Bahkan di dalam urusan politik. Ummat bercerai berai gak keruan. </p>

<p>Visi misi yang udah gak sama lagi, hingga kemudian noda perilaku dan karakter, menyempurnakan ketidaksolidan suara. Akhirnya suara banyak dipegang sama yang tidak lagi membela Allah dan Rasul-Nya, agama-Nya, dan ummat Islam. </p>

<p>Di urusan ekonomi, saya mengingatkan diri saya, dan sebanyak-banyaknya orang, sesungguhnya kita masih teramat kuat.
Sebab kita ini banyak. Sungguh, kita ini banyak. Banyak banget. Bener-bener banyak. Mudah-mudahan kita ini sadar. </p>

<p>Saya mencoba mengumpulkan baru 15 ribu orang saja, dan itupun baru tiga ribu orang kurang lebihnya, tapi sudah bisa mentake-over hotel Siti, yang didedikasikan buat hotel haji dan umrah sebagai pasar utamanya. </p>

<p>Dua tower, masing-masing 12 lantai, 300 kamar. Baru 15 ribu orang, dan sekali lagi, itu pun baru tiga ribu orang. Gimana jutaan ummat? Perusahaan apa yang tidak bisa dibeli ulang? </p>

<p>Bahkan perusahaan asing sekalipun, di negara mereka langsung, bisa dibeli oleh kita. Semoga kita semua diizinkan Allah bersatu, berjamaah. Diberi-Nya ilmu, kesempatan, kekuatan, termasuk juga ridha-Nya. Salam.</p>

<p>Penulis: Yusuf Mansur<br />
Sumber: <a href="http://www.republika.co.id/berita/dunia-islam/hikmah/13/06/16/mohi9f-berjamaah">republika.co.id</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sedekah Luar Biasa]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/03/sedekah-luar-biasa/"/>
    <updated>2013-03-09T13:45:00-05:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/03/sedekah-luar-biasa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sebagian kita selalu merasa khawatir ketika menginfakkan harta kita ke jalan yang benar. Infak di sini bisa jadi merupakan nafkah wajib untuk anak dan istri, menunaikan zakat maal (harta) atau mengeluarkan harta untuk sedekah sunnah. Selalu khawatir dalam hati kalau-kalau harta itu berkurang. Secara kuantitas bisa jadi berkurang, namun ingatlah bahwa bisa jadi dengan harta yang kita keluarkan tadi akan membuat harta kita semakin barokah, bahkan boleh jadi Allah ganti di dunia dengan harta yang melimpah, atau kita dianugerahi sifat qona’ah (merasa cukup). Lebih dari itu, Allah memberi janji akan menggandakan amalan kebaikan kita di akhirat. Yang terakhir tentu kenikmatan yang luar biasa dibanding dengan nikmat dunia.</p>

<p>Allah Ta’ala berfirman:</p>

<blockquote>
  <p>“Barangsiapa memberi pinjaman kepada Allah dengan pinjaman yang baik, maka Allah akan melipatgandakan balasan pinjaman itu untuknya dan dia akan memperoleh pahala yang banyak” (QS. Al Hadid: 11). </p>
</blockquote>

<!-- more -->

<p>‘Umar bin Khottob mengatakan bahwa yang dimaksud dengan ayat ini adalah berinfaq di jalan Allah. Ada pula yang mengatakan bahwa maksud ayat ini adalah memberi nafkah pada keluarga. Yang tepat sebagaimana yang dikatakan oleh Ibnu Katsir bahwa yg dimaksudkan dengan ayat ini adalah berinfaq di jalan Allah secara umum (baik itu di jalan Allah atau menafkahi keluarga) dengan niat yg ikhlas dan tekad yg jujur, ini semua tercakup dalam ayat di atas.</p>

<p>Ayat di atas semisal dengan firman Allah Ta’ala:</p>

<blockquote>
  <p>“Siapakah yang mau memberi pinjaman kepada Allah, pinjaman yang baik (menafkahkan hartanya di jalan Allah), maka Allah akan melipatgandakan pembayaran kepadanya dengan lipat ganda yang banyak. Dan Allah menyempitkan dan melapangkan (rezki) dan kepada-Nya-lah kamu dikembalikan” (QS. Al Baqarah: 245)</p>
</blockquote>

<p>Suatu kisah yang bisa jadi pelajaran bagi kita seorang pengusaha agar jangan pernah khawatir mengeluarkan harta untuk nafkah wajib, zakat atau pun sedekah yang sunnah. Lihatlah kisah tentang sahabat Abud Dahdaa Al Anshori berikut.</p>

<p>‘Abdullah bin Mas’ud menceritakan bahwa tatkala turun ayat di atas (surat Al Hadid ayat 11), Abud Dahdaa Al Anshori mengatakan, “Wahai Rasulullah, apakah Allah menginginkan pinjaman dari kami?” Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallammenjawab, “Betul, wahai Abud Dahdaa.”</p>

<p>Kemudian Abud Dahdaa pun berkata, “Wahai Rasulullah, tunjukkanlah tanganmu.”</p>

<p>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam pun menyodorkan tangannya. Abud Dahdaa pun mengatakan, “Aku telah memberi pinjaman pada Rabbku kebunku. Kebun tersebut memiliki 600 pohon kurma.”</p>

<p>Ummud Dahda, istri dari Abud Dahdaa bersama keluarganya berada di kebun tersebut, lalu Abud Dahdaa datang dan berkata, “Wahai Ummud Dahdaa!” “Iya,” jawab istrinya. Abud Dahdaa berkata, “Keluarlah dari kebun ini. Aku baru saja memberi pinjaman kebun ini pada Rabbku.” Dalam riwayat lain, Ummud Dahdaa menjawab, “Engkau telah beruntung dengan penjualanmu, wahai Abud Dahdaa.”</p>

<p>Ummu Dahda pun pergi dari kebun tadi, begitu pula anak-anaknya. Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam pun terkagum dengan Abud Dahdaa. Beliau shallallahu ‘alaihi wa sallam mengatakan, “Begitu banyak tandan anggur dan harum-haruman untuk Abud Dahdaa di surga.” Dalam lafazh yang lain dikatakan, “Begitu banyak pohon kurma untuk Abu Dahdaa di surga. Akar dari tanaman tersebut adalah mutiara dan yaqut (sejenis batu mulia).” (Riwayat ini adalah riwayat yang shahih, dikeluarkan oleh Abdu bin Humaid dalam Muntakhob dan Ibnu Hibban dalam Mawarid Zhoma’an. Lihat Tafsir Al Qur’an Al ‘Azhim, 13/414-415)</p>

<p>Subhanallah… Adakah di antara kaum muslimin saat ini yang bisa memberi pinjaman di jalan Allah seperti ini?</p>

<p>Lihatlah betapa banyak harta yang dikeluarkan oleh Abud Dahdaa. Itu bukanlah investasi yang sedikit. Iya benar-benar yakin bahwa harta yang ia keluarkan tidak akan sia-sia. Karena barangsiapa yang memberi pinjaman pada Allah (artinya bersedekah di jalan Allah), maka Allah akan melipatgandakan balasan dan ia akan memperoleh pahala yang banyak. Dan tentu kita masih ingat bersama bahwa Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,</p>

<blockquote>
  <p>“Sedekah tidaklah mengurangi harta.” (HR. Muslim no. 2558, dari Abu Hurairah)</p>
</blockquote>

<p>Tidak perlu khawatir dengan infak Anda karena Allah-lah Yang Maha Pemberi Rizki. Allah Ta’ala berfirman,</p>

<blockquote>
  <p>“Dan barang apa saja yang kamu nafkahkan, maka Allah akan menggantinya dan Dia-lah Pemberi rezki yang sebaik-baiknya.” (QS. Saba’: 39) </p>
</blockquote>

<p>Lihatlah bagaimanakah penjelasan yang amat menarik dari Ibnu Katsir rahimahullah mengenai ayat ini. Beliau mengatakan, <em>“Selama engkau menginfakkan sebagian hartamu pada jalan yang Allah perintahkan dan jalan yang dibolehkan, maka Allah-lah yang akan memberi ganti pada kalian di dunia, juga akan memberi ganti berupa pahala dan balasan di akhirat kelak.”</em> (Tafsir Al Qur’an Al ‘Azhim, 11/293)</p>

<p>Sumber: <a href="http://motivatweet.com/2013/02/sedekah-luar-biasa.php">motivatweet.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Doa Dijauhkan dari Kesedihan, Malas, dan Hutang]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-dijauhkan-dari-malas/"/>
    <updated>2013-02-26T18:01:00-05:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/doa-dijauhkan-dari-malas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p class="arab">
اَللهُمَّ اِنِّي اَعُوْذُبِكَ مِنَ الْهَمِّ وَالْحَزَنَ وَاَعُوْذُبِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَاَعُوْذُبِكَ مِنَ الْجُبْنِ وَالْبُخْلِ وَاَعُوْذُبِكَ مِن غَلَبَةِ الدَّيْنِ وَقَهْرِ الرِّجَالِ.
</p>

<p><em>Artinya:<br />
Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepadaMu dari kegundahan dan kesedihan, aku berlindung kepadaMu dari sifat lemah dan Malas, aku berlindung kepadaMu dari sifat penakut dan bakhil, aku berlindung kepadamu dari himpitan hutang dan penindasan orang.</em></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mengundang Rezeki yang Tak Terduga]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/mengundang-rezeki/"/>
    <updated>2013-01-16T16:18:00-05:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/mengundang-rezeki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p class="arab">
مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ وَمَن يَتَّقِ اللَّهَ يَجْعَل لَّهُ مَخْرَجاً (٢) وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ ... (٣) 
</p>
  <p>Barangsiapa bertakwa kepada Allah niscaya Dia akan mengadakan baginya jalan keluar. 
Dan memberinya rezeki dari arah yang tiada diduga-duga… (At-Thalaaq: 2-3)</p>
</blockquote>

<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/rupiah.jpg" class="left" width="287" height="191" />Apakah Anda termasuk orang yang berpenghasilan lima belas koma? Maksudnya, bukan lima belas juta koma sekian ratus ribu tapi tanggal 15 sudah koma. Atau, masihkah Anda merasa sudah bekerja keras banting tulang tetapi penghasilan hanya pas-pasan? Anda tidak punya investasi apapun juga sangat sulit bersedekah dalam jumlah besar.</p>

<!-- more -->
<p>Apakah Anda juga termasuk orang yang sudah bisa menebak dengan akurat berapa penghasilan Anda bulan ini? Apabila jawabannya ya, waspadalah karena rezeki Anda sudah bisa ditakar alias diukur.</p>

<p>Selain rezeki yang sudah bisa diukur, saya yakin Anda pun berharap ada rezeki yang datang dari arah yang tidak diduga-duga. Apakah itu bisa? Jawabnya, bisa!</p>

<p>Bagaimana caranya? Sebelum saya memberitahu bagaimana caranya, Anda harus yakin dulu bahwa janji Sang Maha itu pasti. Dia tak pernah ingkar janji. Apa-apa yang sudah dijanjikan oleh-Nya melalui Kitab Suci dan rasul-Nya itu pasti. Termasuk janji Allah dalam urusan rezeki, juga pasti.</p>

<p>Nah, bagaimana janji-Nya agar rezeki datang ke kita dari arah yang tidak diduga-duga? <strong>Pertama</strong>, Anda harus bertakwa kepada Allah. Janji-Nya di dalam Al Qur’an surat At-Thalaaq: 2-3: <em>”… Barangsiapa bertakwa kepada Allah niscaya Dia akan mengadakan baginya jalan keluar. Dan memberinya rezeki dari arah yang tiada diduga-duga…“</em></p>

<p>Bawa Dia dan tunduklah kepada-Nya dimanapun Anda berada. Dia ada bukan hanya di tempat ibadah. Dia ada bukan hanya saat pernikahan dan kematian. Dia ada bukan hanya saat kita berdoa. Dia ada di setiap waktu, tempat dan keadaan. Dia juga melihat, mendengar dan mengetahui apapun yang kita lakukan. Dia selalu bersama kita, itulah inti takwa.</p>

<p><strong>Kedua</strong>, bertaubatlah. Di dalam hadis yang diriwayatkan oleh Abu Dawud, Rasulullah bersabda, <em>”… Barangsiapa memperbanyak mohon ampunan (bertaubat) maka Allah akan membebaskannya dari kedukaan, memberinya jalan keluar bagi kesempitannya, dan memberinya rezeki dari arah yang tidak diduga-duganya.”</em></p>

<p>Berapa kali Anda mohon ampunan Allah dalam satu hari? Nabi, orang yang paling dicintai-Nya, sedikitnya 70 kali mohon ampun dalam satu hari. Apakah kita lebih baik atau lebih suci dibandingkan Nabi? Tentu tidak, maka sungguh sangat wajar bila kita mohon ampun jauh lebih banyak dibandingkan Nabi.</p>

<p>Tingkatkanlah takwa Anda, bersegera dan sering-seringlah memohon ampun kepada Sang Maha, maka rezeki tak terduga akan segera menghampiri Anda. Janji-Nya tak pernah meleset. Janji-Nya 100 persen pasti. Anda tidak percaya? Kalau Anda tidak percaya, maka wajar hidup Anda masih sering sulit dan sangat jarang mendapat rezeki halal dari arah yang tak terduga.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.jamilazzaini.com/">jamilazzaini.com</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
