<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategori: Umum | Pandu van Java]]></title>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/categories/umum/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nurulhuda.github.com/"/>
  <updated>2013-08-28T05:08:21-04:00</updated>
  <id>http://nurulhuda.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nurul Huda]]></name>
    <email><![CDATA[elhuda34@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Curhat Setan: Al-Quran yang Dibakar!]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/05/curhat-setan/"/>
    <updated>2013-05-30T08:28:00-04:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/05/curhat-setan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
  <p>Pembatalan pembakaran Al-Quran hanya omong kosong belaka. Faktanya, dua pendeta justru melakukannya. Yang melakukan bukan Pendeta Terry Jones, tapi kedua pengikutnya. Pendeta Bob Old bersumpah melaksanakan aksinya membakar Al-Quran. Bersama Pendeta Danny Allen, Old melakukan aksinya di hadapan sekelompok orang yang sebagiannya merupakan awak media, Sabtu (11/9) lalu, sama persis pada hari yang dideklarasikan Terry Jones.</p>

  <p>Kedua pendeta itu menyiram dua buah mushaf dan sebuah teks Islam lainnya dengan cairan pembakar, lalu menyulutnya dengan api. Mereka menyaksikan bersama-sama kitab suci umat Islam itu menjadi abu.</p>

  <p>Aksi dua pendeta itu dilakukan di pekarangan belakang kediaman Old. Mereka mengatakan aksinya merupakan pesan dari Tuhan. Old mengatakan gereja telah mengecewakan banyak orang karena tidak mendukung aksinya. “Saya yakin bahwa sebagai negara kita berada dalam bahaya,” ujarnya sebagaimana dikutip media online Tennessean (12/10).</p>

  <p>“Ini adalah buku berisi kebencian, bukan cinta,” katanya sambil memegang Al-Quran sebelum kemudian membakarnya. “Ini adalah kitab palsu, Nabi Muhammad adalah nabi palsu dan itu merupakan wahyu palsu,” tambahnya.</p>

  <p>Kedua pendeta itu lantas melakukan apa yang disebutnya sebagai “demonstrasi damai” dengan sedikit gegap gempita. Delapan orang wartawan ikut menyaksikan aksi kedua rohaniwan gereja itu. [Gila, Al-Quran Ternyata Jadi Dibakar, metrotvnews.com]</p>
</blockquote>

<p>“Anjing!” rutuk saya sesaat setelah membaca berita itu, “Ini gila! Kita harus perang! Terkutuklah mereka!” Umpatan-umpatan dan caci-maki saya keluar tanpa kontrol.</p>

<p>“Setan!” teriak saya sekali lagi.</p>

<p>Tiba-tiba Tuan Setan muncul di hadapan saya! Wajahnya penuh kemarahan. “Bakarlah Al-Quranmu!” kata Tuan Setan tiba-tiba.</p>

<p>Jelas saya berang mendengar ucapannya. Emosi saya naik pitam. Dada saya turun naik. Dan seketika kutuk dan serapah membrudal dari mulut saya. “Percuma selama ini aku mulai menaruh rasa simpati kepadamu! Kau ternyata memang pantas dilaknat dan dimusuhi! Terkutuklah kau!”</p>

<p>“Bakarlah Al-Quranmu!” katanya sekali lagi, dengan nada yang lebih tegas. Matanya nyalang. Gigi-giginya gemertak. Lalu telunjuknya mengarah tepat ke wajah saya. “Bakar!” ia berteriak, “Bakarlah kalau memang selama ini ia hanya menjadi kertas, bakarlah! Bakarlah!”</p>

<!-- more -->

<p>Napas saya turun naik, mata saya memerah, tangan saya mengepal. “Terkutuklah kau!” teriak saya.</p>

<p>“Mana Al-Quranmu!?” bentak Tuan Setan.</p>

<p>Tiba-tiba saya tersintak. Tiba-tiba saya merasa harus menemukan Al-Quran milik saya yang entah saya simpan di mana, sementara Tuan Setan terus menerus berteriak “Bakar! Bakarlah Al-Quranmu!” Saya terus mencari.  Di manakah saya menyimpan Al-Quran saya? Saya membongkar isi lemari, mengeluarkan buku-buku, berkas-berkas, tumpukan kliping koran, dan kertas-kertas apa saja dari dalam lemari. Di manakah Al-Quran saya? Saya mulai resah mencari di mana Al-Quran saya. Saya ke ruang tamu, ke ruang tengah, ke dapur, ke seluruh penjuru rumah. Saya memeriksa ke belakang lemari, ke sela-sela tumpukan kaset dan CD-CD, ke mana-mana. Tetapi, saya tak menemukan Al-Quran saya! Di manakah saya menyimpan Al-Quran saya?</p>

<p>“Bakarlah Al-Quranmu!” sementara Tuan Setan terus-menerus berteriak, “Bakar!”</p>

<p>Saya mulai panik dan resah, kemarahan saya mulai pudar, ternyata saya tak bisa menemukan Al-Quran saya sendiri.</p>

<p>“Bakarlah Al-Quranmu kalau itu hanya menjadi kertas usang yang kausia-siakan!” kata Tuan Setan tiba-tiba.</p>

<p>Dada saya berguncang hebat. Pelan-pelan tapi pasti saya mulai menangis—tetapi saya belum menyerah untuk terus mencari Al-Quran saya. Di mana Al-Quran saya? Ada sebuah buku tebal berwarna hijau di atas lemari tua di kamar belakang, saya kira itulah Al-Quran saya, setelah saya ambil ternyata bukan: Life of Mao. Saya kecewa. Saya terus mencari sambil diam-diam air mata saya mulai meluncur di tebing pipi.</p>

<p>“Bakarlah Al-Quranmu!” suara Tuan Setan kembali memenuhi ruang kesadaran saya. Tetapi kini saya tak bisa marah lagi, ada perasaan sedih dan kecewa mengaduk-aduk dada saya. Ada sesak yang tertahan, semantara isak tangis tak sanggup saya tahan.</p>

<p>Akhirnya saya menyerah. Saya tak menemukan Al-Quran saya di mana-mana di setiap sudut rumah saya!</p>

<p>Kemudian Tuan Setan tersenyum menang, ia menyeringai dan menatap saya dengan sinis. “Jadi, kenapa kau mesti marah saat ada orang yang membakar dan menginjak-injak Al-Quran?” kemudian ia tertawa. “Lucu! Ini lucu! Mengapa kau mesti marah sedangkan kau sendiri tak memperdulikannya selama ini?”</p>

<p>Saya terus menangis. Dada saya berguncang. Tuan Setan tertawa. “Jadi, mengapa kau mesti mengutuk mereka yang menyia-nyiakan dan merendahkan Al-Quran sementara kau sendiri melakukannya—diam-diam?” katanya sekali lagi. Ada perih yang mengaliri dada saya, mendesir gamang ke seluruh persendian saya.</p>

<p>Tiba-tiba saya ingat sebuah tempat: gudang belakang rumah. Barangkali Al-Quran saya ada di situ!</p>

<p>Saya bergegas bangkit dari tubuh saya yang tersungkur, saya berlari menuju gudang belakang, membuka pintunya, lalu menyaksikan tumpukan barang-barang bekas yang usang dan berdebu. Sebuah kotak tersimpan di sudut ruang gudang, saya segera ingat di situlah saya menaruh buku-buku bekas yang sudah tua dan tak terbaca. Seketika saya hamburkan isi kotak itu, membersihkannya dari debu, dan akhirnya… saya mendapatkannya: Al-Quran saya!</p>

<p>Saya menatap Al-Quran saya dengan tatap mata rasa bersalah. Saya mengusap-usapnya, meniupnya, membersihkannya dari debu yang melekat di mushaf tua itu. Kemudian Saya mendekapnya erat-erat—mengingat masa kecil saya belajar mengeja huruf hijaiyyah, menghafal surat Al-Fatihah… “Astagfirullahaladzhim…” tiba-tiba dada saya bergemuruh, air mata saya menderas.</p>

<p>Tuan Setan tertawa lepas. “Bakar saja Al-Quranmu!” katanya sekali lagi, “Bukankah ia tak berguna lagi bagimu?” nada bicaranya mengejek.</p>

<p>Saya masih mendekap Al-Quran saya, tergugu dengan dada seolah tersayat sembilu.</p>

<p>“Jika pendeta yang membakar Al-Quran itu mengatakan bahwa Al-Quran adalah buku yang penuh kebencian, bukankah mereka hanya menilainya dari perilaku yang kalian tunjukkan? Bila mereka mengira Al-Quran hanyalah kitab omong kosong dan Muhammad yang membawanya hanya nabi palsu yang berbohong tentang firman, bukankah itu karena kau—kalian semua—tak pernah sanggup menunjukkan keagungan dan keindahannya? Kau, kalian semua, harus menjelaskannya!</p>

<p>“Jangankan menunjukkan keindahan dan keagungan Al-Quran, membacanya pun kau tak! Jangankan menaklukkan musuh Tuhan sementara menaklukkan dirimu sendiri pun kau tak sanggup! Apa sih maumu? Al-Quran tak pernah mengajarkan permusuhan dan kebencian, Al-Quran tak pernah mengajarkan hal-hal yang buruk, lalu kenapa kau terus-menerus melakukannya? Al-Quran selalu mengajarimu kebaikan, mengapa kau tak pernah mau mengikutinya? Heh, ya, aku baru ingat, jangankan mengikuti petunjuknya, memahami dan membacanya pun kau tak!</p>

<p>“Lalu kenapa kau harus marah ketika Al-Quran dibakar? Mengapa kau tak memarahi dirimu sendiri saat kau menyia-nyiakan Al-Quranmu? Ini bukan semata-mata soal pendeta yang membakar Al-Quran, ini bukan semata-mata soal pelecehan terhadap institusi agamamu, ini bukan semata-mata soal permulaan dari sebuah peperangan antar-agama, ini semua tentang kau yang selama ini menyia-nyiakan Al-Quran, tentang kau yang secara laten dan sistematis menyiapkan api dan bensin dari perilaku burukmu untuk menunggu Al-Quran dibakar lidah waktu yang meminjam tangan orang-orang yang membenci agamamu! Mereka tak akan berani membakar Al-Quran, kitab sucimu itu, kalau saja selama ini kau sanggup menunjukkan nilai-nilai agung yang dibawa Nabimu, nilai-nilai kebaikan yang termaktub dalam teks suci kitab yang difirmankan Tuhanmu! Maka bila kau tak sanggup menggemakan Quran amanat nabimu ke segala penjuru, tak sanggup menerima cahayanya dengan hatimu, bakarlah Al-Quranmu! “</p>

<p>Lalu seketika terbayang, Al-Quran yang teronggok sia-sia di rak-rak buku tak terbaca, Al-Quran yang diletakkan di paling bawah tumpukkan buku-buku dan majalah, Al-Quran yang kesepian tak tersentuh di masjid dan langgar-langgar, Al-Quran yang tak terbaca dan (di)sia-sia(kan)!</p>

<p>Saya menangis; memanggil kembali hapalan yang entah hilang kemana, mengeja kembali satu-satu alif-ba-ta yang semakin asing dari kosakata hidup saya. Saya melacaknya dalam ingatan saya yang terlanjur dijejali kebohongan, kebebalan, penipuan, dan pengkhiatan-pengkhiantan. Di manakah Al-Quran dalam diri saya?</p>

<p>“Maka, bakarlah Al-Quran oleh tanganmu sendiri!” kata Tuan Setan, “Hentikan airmata sinetronmu, hentikan amarah palsumu, hentikan aksi solidaritas penuh kepentinganmu, hentikan rutuk-serapah politismu, sebab kenyataannya kau tak pernah mencintai Al-Quran! Bakarlah!”</p>

<p>Tuan Setan tertawa lepas.</p>

<p>“Maafkan…” suara saya tiba-tiba pecah menjelma tangis, “Maafkan…,” lalu saya bergegas pergi dengan Al-Quran yang kugamit di lengan kananku.</p>

<p>“Bakar saja Al-Quranmu!” teriak Tuan Setan yang kutinggalkan di gelap ruangan gudang. Lamat-lamat tawanya masih ku dengar di ujung jalan.</p>

<p>Saya mencari masjid, saya ke mal, saya ke pasar, saya ke terminal, saya ke sekolah, saya ke mana-mana… Saya ingin mencari mushaf-mushaf Al-Quran yang disia-siakan. Saya ingin membersihkannya dari debu dan mengajak sebanyak mungkin orang membacanya. Saya masih bergegas dengan langkah yang galau. Saya ingin mengabarkan keagungan dan keindahan Al-Quran, tapi bagaimana caranya? Sedangkan saya sendiri tak memahaminya? Saya ingin menggaungkannya di mana-mana, tapi bagaimana caranya?</p>

<p>Saya terus bertanya-tanya bagaimana agar Al-Quran tak dibakar? Bagaimana agar Al-Quran tak terbakar? Bagaimana?</p>

<blockquote>
  <p>Ya, Tuhan akukah insan yang bertanya-tanya?</p>

  <p>Ataukah aku Mukmin yang sudah tahu jawabnya?</p>

  <p>Kulihat tetes diriku dalam muntahan isi bumi</p>

  <p>Aduhai, akan kemanakah kiranya aku bergulir</p>

  <p>Di antara tumpukan maksiat yang kutimbun saat demi saat</p>

  <p>Akankah kulihat sezarah saja kebaikan yang pernah kubuat?</p>

  <p>Ya Tuhan, nafasku gemuruh, diburu firmanmu!</p>

  <p>[KH. Mustafa Bisri, Tadarus]</p>
</blockquote>

<p>Saya terus menangis dalam langkah-langkah gelisah yang bergegas, haruskan saya melawan semua ini dengan amarah dan kebencian? Ataukah saya harus menunjukkan kepada mereka semua yang membenci Al-Quran bahwa sungguh mereka telah keliru? Haruskah saya kembali marah dan membakar kitab suci mereka di mana-mana, atau akan lebih baikkah jika saya jawab mereka dengan cinta dan kasih sayang—meneladani Muhammad dengan menunjukkan kepada mereka kebaikan cahaya Al-Quran karena sesungguhnya mereka hanya belum tahu!?</p>

<p>“Dengan nama Allah Yang Maha Pengasih lagi Maha Penyayang. Bacalah!” tiba-tiba suara Tuan Setan datang lagi, “Biarkanlah mereka membakar mushaf sebab Al-Quran bukanlah kertas yang bisa mereka bakar. Bacalah Al-Quran hingga suaranya terdengar oleh hatimu, bergema di seluruh ruang kesadaranmu, maka kau tak akan kecewa mendapati mushaf-mushaf yang terbakar atau ayat-ayat yang teronggok di ruangan-ruangan tua berdebu buku. Sebab Al-Quran bukanlah mushaf, Al-Quran adalah semesta, nama di luar kata! Maha benar Allah dengan segala firman-Nya.”</p>

<p>Saya terdiam mendengar kata-kata Tuang Setan yang terakhir, “Tuan Setan, sebenarnya siapakah kamu? Apa agamamu?”</p>

<p>Ia terkekeh, bahunya berguncang, “Akulah yang kau lihat dalam tidurmu: berlarian atau terbang atau tertawa tanpa suara, sesuatu yang lama kau idamkan tetapi lupa kau sapa. Akulah yang membakar Al-Quranmu!”</p>

<p>Ia terus terkekeh, terbatuk, lalu menghilang.</p>

<p>sumber: <a href="http://kenduricinta.com/v3/?p=618">kenduricinta.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Kiat Ajarkan Anak Mulai Ngeblog]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/04/kiat-ajarkan-anak-ngeblog/"/>
    <updated>2013-04-25T11:59:00-04:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/04/kiat-ajarkan-anak-ngeblog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/kidblog.jpg" alt="kidblog" /></p>

<p>Ingin anak-anak kita tertarik ngeblog? Bagus sekali, sebab menulis blog membantu anak terbiasa menulis, berbagi cerita, dan terampil untuk bersosialisasi di dunia maya. Kini ada banyak situs penyedia layanan blog yang mudah dioperasikan.</p>

<p>Bagaimana ya caranya agar anak-anak senang ngeblog sejak usia dini? Berikut ada 5 panduan yang bagi para orang tua.</p>

<!-- more -->

<ol>
  <li>Mulai ngeblog sendiri<br />
Sulit mengajarkan anak ngeblog jika ortunya sendiri tidak ngeblog. Tentu anak akan dengan mudah meniru kebiasaan ortunya ngeblog. Jadi lebih dulu ortu harus mempunyai blog, dan memperlihatkan ke anak betapa menyenangkan menulis blog itu. Pastinya blog itu harus mewakili bagaimana berperilaku baik di dunia online, seperti berisi konten positif, mudah dipahami, menarik, mengundang interaksi dengan banyak orang. Layanan blog untuk umum bagi para ortu bisa mencoba <a href="http://wordpress.com/">WordPress</a> atau <a href="http://www.blogger.com/">Blogger</a>.</li>
  <li>Pilih platform yang pas untuk anak-anak<br />
Anak-anak akan sulit tertarik dengan platform blog yang tidak sesuai dengan usianya. Kini ada beberapa situs penyedia layanan blog untuk anak-anak yang desainnya menarik, dengan komunitas blog yang memang anak-anak juga. Sebut saja <a href="www.edmodo.com">Edmodo</a>, <a href="kidblog.org">Kidblog</a>, atau <a href="www.kidzworld.com">Kidzworld</a>. Di sana anak-anak akan bertemu dengan sesama blogger seusianya.</li>
  <li>Ajarkan anak tentang keamanan<br />
Banyak ortu yang masih mengkawatirkan pergaulan anak-anaknya di dunia maya. Apalagi dalam blog, anak bebas memosting apa saja. Daripada melarang anak ini itu, lebih baik ceritakan mengenai bagaimana kita menjaga keamanan diri di internet. Ini berarti anak harus paham mengapa ia tidak boleh mengunggah nama lengkap, alamat rumah, dan nomor telepon, atau identitas pribadi lain ke blog. Kemukakan alasan juga bahaya yang mengancam jika anak-anak mengunggah foto diri dalam pakaian minim. Lalu bagaimana mereka harus bersikap jika berinteraksi dengan teman dunia maya.</li>
  <li>Tingkatkan kemampuan teknis<br />
Secara tak langsung, ngeblog membuat kita harus meningkatkan beberapa kemampuan teknis berinternet. Tidak harus yang rumit-rumit. Misalnya saja, bagaimana sih mendesain logo blog agar menaik, atau memodifikasi desain blog. Selain hal teknis, juga tingkatkan skill anak bagaimana menulis blog yang menarik, yaitu diperkaya dengan informasi melalui browsing. Tidak kalah penting adalah anak dan ortu sama-sama merasakan penambahan pengalaman berinteraksi dengan orang-orang di dunia maya.</li>
  <li>Pantau apa yang diposting anak kita<br />
Memberi kebebasan bukan berarti kita tidak peduli dengan apa yang diposting anak kita di blognya. Letakkan komputer di ruang terbuka, dimana ortu bisa melihat apa yang mereka tulis di blognya. Jika tidak sempat, bukalah blognya setelah ia tidak online. Dari apa yang mereka tulis di blog, bisa diketahui apa yang ia pikirkan dan rasakan. Jika ada postingan yang membahayakan dirinya, bisa segera kita tegur baik-baik.</li>
</ol>

<p>Ayo, mulai ajak anak-anak ngeblog yuk.</p>

<p>Sumber artikel: <a href="http://technewsdaily.com/">technewsdaily.com</a> / Sumber foto: <a href="http://myfundoo-blog.blogspot.com/">myfundoo-blog</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Menulislah]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/04/menulislah/"/>
    <updated>2013-04-23T13:09:00-04:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/04/menulislah</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
  <li>Menulislah, maka kau tak akan tertimbun oleh <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a> buku bacaan. Buku2 itu akan tertata menjadi pondasi bagi bangunan pikiranmu sendiri</li>
  <li>Tanpa menulis, <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a> buku bacaanmu tak akan menjadi tongkat penuntun, malah membuatmu berjalan sempoyongan tak tentu kiblat</li>
  <li>Menulislah, karena menulis tak harus menulis buku, artikel di jurnal/koran. Bisa catatan harian, bisa blog atau apa saja ¦ Re: Hari <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, krn dgn menulis kau akan sanggup menisik perca2 dari berbagai <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a> bacaan menjadi utuh, jadi kainmu dalam perhelatan hidup</li>
  <li>Setidaknya ahli warismu akan membacanya <a href="https://twitter.com/ilmaassidqi">@ilmaassidqi</a>: apa catatan harian bsa dsebut karya?kan cma qta aja yang baca? <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, jika malas kemana2 bawa buku catatan, menulislah di twitter, krn suatu hari itu bisa kamu kumpulkan <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, karena salah satu latihan berdialog yang baik adalah menulis. Kamu maunya A, tapi setelah kau tulis, tulisan maunya B <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, rasakan bhw setiap akhir alinea yg kau tulis punya kehendak sendiri utk alinea selanjutnya, padahal kamu maunya lain <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Itulah yg kumaksud latihan dialog dgn diri sendiri. Kau maunya A, tapi tiap akhir aliena punya mau sendiri utk alinea selanjutnya <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, maka yg kau rasakan sebenarnya dalam satu tulisan saja kamu udah terengah2 menyintesakan kemauanmu n kemauan tulisan <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, maka kau akan mulai dapat menghargai penulis lain. Itu knp Bung Hatta selalu mandi dulu bahkan pakai sepatu sblm baca <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Tulisan yg baik adalah tulisan utk diri sendiri..tp saking jujurnya maka org lain yg baca akan mengira itu utk mereka jg <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, krn dgn terbiasa menulis kita akan selalu punya tema dan topik di kepala shg tahu <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a> buku apa saja yang kamu butuhkan</li>
  <li>Menulislah, karena dgn menulis, jika kau punya bakat bicara, maka bicaramu akan lebih padat dan ndak klise <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, agar kau makin berlatih sabar ketika rapat, arisan, kumpul2 dll, bahwa ternyata banyak org ngomongnya bertele2 <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, krn dengan menulis yg harus padat, omonganmu pun akan padat walau tetap tak kehilangan nuansa dan kebasahan <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, agar sambutan2 kalau kau menerima piala FFI, sepadat dan semenarik sambutan2 aktor penerima Oscar, padat, nyentuh <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Bukan mau ngunggulin bule, tp harus diakui mereka punya kegemaran mencatat, menulis ¦ maka pidato2 penerimaan Oscar asyik <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Menulislah, tempat latihan menulis kini makin banyak. Twitter bagi aku adalah tantangan nulis secara singkat dan bernuansa <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Tapi twitter menjadi lahan buang waktu percuma, kalau yang kau tulis cuma “status”..tidak melatih kepenulisanmu at all <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Sebagai tambahan, aku ingatkan lagi soal beda tema dan topik. Banyak yang masih blm tahu beda keduanya. Sehingga tulisan macet <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Topik tuh biasanya kata benda..baik kata benda tunggal maupun berupa kalimat ¦ Rokok, itu topik ¦ Musim hujan di Bandung..itu topik <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Dgn topik, yang kita miliki adalah pokok bahasan. Tapi kita ndak tahu mau ngapain dengan pokok bahasan. Itulah tema <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Dr topik yg sama, bs muncul tema macem2 Misal topik: Ayam Kampus. Temanya bisa membasmi ayam kampus, melokasikan ayam kampus dll <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Seringkali kita macet nulis apapun karena merasa sudah punya tema, padahal yg kau punyai baru topik <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Katakanlah topik itu kiblat, dan tema adalah dengan cara apa dan dari mana kita menuju kiblat ¦ <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Utk penulis pemula, saranku jangan belajar nulis pada <a href="https://twitter.com/IwanPiliang">@IwanPiliang</a>, nanti kamu pusing, karena syarat rukunnya banyak banget <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Pemula belajarlah pada Arswendo Atmowiloto, “Menulis itu Gampang”, pokoknya tulis aja ¦ Saranku asal ud punya tema dan topik <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Nah, nanti kalau kamu ud canggih nulis, baru belajarlah pada <a href="https://twitter.com/IwanPiliang">@IwanPiliang</a> <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
  <li>Ada baiknya mendoakan penulis sebelum kamu baca bukunya, kau akan dapat energi yg tak terkira ¦ Trust me ¦ <a href="https://twitter.com/search?q=%23buku&amp;src=hash">#buku</a></li>
</ul>

<p>Dari <em>ocehannya</em> mbah <a href="https://twitter.com/sudjiwotedjo">@sudjiwotedjo</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mengapa Jendela pada Menara ATC Dibuat Miring?]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/menara-atc/"/>
    <updated>2013-02-06T17:36:00-05:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/02/menara-atc</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/Air_Traffic_Control.jpg" class="left" width="287" height="290" alt="Air_Traffic_Control.jpg" />Setiap bandara yang ada di dunia memiliki rancangan yang beragam. Namun ternyata ada satu kesamaan, yaitu jendela pada menara ATC <em>(Air Traffic Control)</em> selalu dibuat miring. Mengapa? Banyak orang beranggapan bahwa jendela itu dibuat begitu supaya tidak memantulkan sinar matahari yang dapat menyilaukan pandangan pilot. Kalau anda juga beranggapan seperti ini, anda keliru. Karena bangunan-bangunan di sekitarnya toh memiliki jendela yang dibuat tegak lurus.</p>

<p>Ternyata kemiringan kaca jendela ini untuk kepentingan pengamat yang berada di dalam tower. Jika kaca dibuat tegak lurus, kaca itu akan memantulkan semua objek yang ada di depannya, misalnya layar monitor, lampu, dll. Pengamat tidak boleh terganggu dengan pantulan-pantulan cahaya seperti itu. Maka kaca jendela dibuat miring menghadap ke langit-langit yang bercat hitam.</p>

<p>sumber: <a href="http://www.lifeslittlemysteries.com/360-why-do-air-traffic-control-towers-have-slanted-windows.html">lifeslittlemysteries.com</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Kualitas Pensil]]></title>
    <link href="http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/pensil/"/>
    <updated>2013-01-15T09:00:00-05:00</updated>
    <id>http://nurulhuda.github.com/blog/2013/01/pensil</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://nurulhuda.github.com/images/evt110519071200327.jpg" class="left" width="287" height="179" />Pensil diciptakan pertama kali pada tahun 1564. Berawal dari ditemukannya sebuah tambang grafit (karbon hitam) di Borrowdale, Cumbria, Inggris. Grafit murni itu digergaji menjadi lembaran dan kemudian dipotong menjadi batang-batang persegi. Batang grafit kemudian disatukan dengan batang kayu sebagai pemegang, jadilah pensil. Inggris sempat memonopoli produksi pensil karena tambang grafit hanya ada di Inggris.</p>

<!-- more -->
<p>Orang Jerman pernah mencoba memproduksi batang grafit yang terbuat dari grafit bubuk, tetapi tidak praktis. Pada tahun 1795, Nicholas Jacques Conte (seorang perwira Perancis pada angkatan perang Napoleon) mematenkan metode modern pembuatan pensil. Conte mencampur bubuk grafit dengan tanah liat untuk membuat batang grafit. Dengan mengubah rasio antara grafit dan tanah liat, kekerasan grafit yang dihasilkan pun akan bervariasi.</p>

<p>Kata “pensil” sendiri berasal dari bahasa Latin “penicillus” yang berarti <em>“little tail”</em> - nama kuas kecil yang digunakan orang-orang Romawi kuno sebagai alat tulis. Grafit (dari bahasa Yunani yang berarti “menulis”) dianalisis secara kimiawi pada tahun 1779 oleh KW Scheele dan diberi nama pada tahun 1789 oleh AG Werner.</p>

<p>Terlepas dari sejarah penemuannya, pensil sebenarnya mempunyai 5 kualitas unggulan yang bisa kita ambil sebagai pelajaran dalam kehidupan.</p>

<ol>
  <li>Pensil dapat menjadi pengingat. Pensil bisa menghasilkan tulisan yang indah karena ada tangan yang menggerakkannya. Demikian pula dengan kita. Kita bisa menghasilkan sesuatu yang hebat pasti karena ada “tangan” yang menggerakkan kita. Dialah Allah swt yang selalu membimbing kita sesuai dengan ajaran-ajarannya.</li>
  <li>Setelah dipakai beberapa lama, biasanya pensil akan kehilangan ketajamannya alias menjadi tumpul. Di saat seperti inilah pensil membutuhkan peruncing. Peruncing itu seakan membuat pensil menderita. Tapi setelah itu pensil akan menjadi tajam kembali. Demikian pula dengan kita. Allah akan menempa manusia dengan kesulitan-kesulitan, karena hanya dengan itu manusia akan menjadi kuat dan tahan banting. Ingat! Tidak ada keberhasilan yang bisa diraih oleh orang yang lemah.</li>
  <li>Pensil selalu memberi kita kesempatan untuk menggunakan penghapus sebagai upaya memperbaiki kesalahan. Setiap orang pasti pernah membuat kesalahan. Memperbaiki kesalahan dalam hidup ini bukanlah hal yang buruk. Itu bahkan membantu kita untuk tetap berada di jalan yang benar.</li>
  <li>Bagian yang paling penting dari sebuah pensil adalah arang yang ada di dalamnya, bukan warnanya atau kayu pembungkusnya. Demikian pula dengan manusia. Kualitas manusia tidak dinilai dari pangkat, jabatan, dan kekayaannya. Melainkan amal perbuatan dan budi pekertinya. Oleh karena itu, kita perlu terus memupuk kekayaan hati dan mental dalam setiap tindakan kita.</li>
  <li>Pensil selalu meninggalkan goresan. Seperti juga manusia, kita harus sadar bahwa setiap perbuatan kita akan meninggalkan kesan dan goresan. Perbuatan yang baik akan meninggalkan kesan yang baik pula. Demikian pula sebaliknya, perbuatan yang buruk akan meninggalkan kesan yang buruk. Oleh karena itu kita harus berhati-hati dalam bertindak. Jangan sampai kita meninggalkan jejak yang buruk yang akan menjadi beban bagi anak cucu kita kelak.</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
